msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: ko\n"
"mime-version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"x-generator: Poedit 2.4.1\n"

#: src/reducers/campaigns.ts:171
#, javascript-format
msgid "${ action.name } (Campaign A)"
msgstr "${ action.name } (캠페인 A)"

#: src/reducers/campaigns.ts:178
msgid "${ action.name } (Campaign B)"
msgstr "${ action.name } (캠페인 B)"

#: src/lib/DeckValidation.ts:254
msgid "No assets that take up the ally slot are allowed by On Your Own."
msgstr "조력자 슬롯을 차지하는 자산은 허용되지 않습니다 (On Your Own)."

#: src/lib/DeckValidation.ts:276
msgid "Too many off-class cards for Versatile"
msgstr "이외의 다른 역할군 카드가 너무 많이 포함되어 있습니다 (다재다능)."

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:20
#: src/lib/parseDeck.ts:74
#: src/lib/parseDeck.ts:91
msgid "Hand"
msgstr "손"

#: src/lib/parseDeck.ts:75
#: src/lib/parseDeck.ts:99
msgid "Hand. Arcane"
msgstr "손. 마법"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:26
#: src/lib/parseDeck.ts:76
#: src/lib/parseDeck.ts:92
msgid "Hand x2"
msgstr "손 x2"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:21
#: src/lib/parseDeck.ts:77
#: src/lib/parseDeck.ts:93
msgid "Arcane"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:27
#: src/lib/parseDeck.ts:78
#: src/lib/parseDeck.ts:94
msgid "Arcane x2"
msgstr "마법 x2"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:22
#: src/lib/parseDeck.ts:79
#: src/lib/parseDeck.ts:95
msgid "Accessory"
msgstr "액세서리"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:23
#: src/lib/parseDeck.ts:80
#: src/lib/parseDeck.ts:96
msgid "Body"
msgstr "신체"

#: src/lib/parseDeck.ts:81
#: src/lib/parseDeck.ts:100
msgid "Body. Hand x2"
msgstr "신체. 손 x2"

#: src/lib/parseDeck.ts:82
#: src/lib/parseDeck.ts:101
msgid "Ally. Arcane"
msgstr "조력자. 마법"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:24
#: src/lib/parseDeck.ts:83
#: src/lib/parseDeck.ts:97
msgid "Ally"
msgstr "조력자"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:25
#: src/lib/parseDeck.ts:84
#: src/lib/parseDeck.ts:98
msgid "Tarot"
msgstr "타로"

#: src/lib/parseDeck.ts:71
#: src/lib/parseDeck.ts:85
#: src/lib/parseDeck.ts:102
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: src/components/campaign/constants.ts:251
msgid "Weaver of the Cosmos"
msgstr ""

#: src/lib/stringHelper.ts:8
#, javascript-format
msgid "${ things[0] } and ${ things[1] }"
msgstr "${ things[0] } 와 ${ things[1] }"

#: src/lib/stringHelper.ts:12
#, javascript-format
msgid "${ listOfThings }, and ${ lastThing }"
msgstr "${ listOfThings }, ${ lastThing }"

#: src/data/Card.ts:494
#, javascript-format
msgid "${ this.name } <i>(${ this.subname })</i>"
msgstr "${ this.name }(${ this.subname })"

#: src/components/campaignguide/prompts/CheckListComponent/index.tsx:144
#: src/components/campaignguide/prompts/ChoiceListComponent/index.tsx:146
#: src/components/core/CardCostIcon.tsx:75
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:737
#: src/data/Card.ts:558
#: src/data/Card.ts:574
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/components/campaign/EditTraumaDialogContent.tsx:104
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:284
#: src/data/Card.ts:562
msgid "Killed"
msgstr "사망한"

#: src/components/campaign/EditTraumaDialogContent.tsx:114
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:332
#: src/data/Card.ts:565
msgid "Insane"
msgstr "미친"

#: src/data/Card.ts:568
#, javascript-format
msgid "${ traumaData.physical } Physical"
msgstr "${ traumaData.physical } 육체적"

#: src/data/Card.ts:571
msgid "${ traumaData.mental } Mental"
msgstr "${ traumaData.mental } 정신적"

#: src/data/Card.ts:605
#, javascript-format
msgid "Cost: ${ actualCost }"
msgstr "비용: ${ actualCost }"

#: src/data/Card.ts:662
#: src/data/Card.ts:683
msgid "Guardian"
msgstr "수호자"

#: src/data/Card.ts:663
#: src/data/Card.ts:689
msgid "Seeker"
msgstr "탐구자"

#: src/data/Card.ts:664
#: src/data/Card.ts:687
msgid "Mystic"
msgstr "신비주의자"

#: src/data/Card.ts:665
#: src/data/Card.ts:685
msgid "Rogue"
msgstr "무법자"

#: src/data/Card.ts:666
#: src/data/Card.ts:691
msgid "Survivor"
msgstr "생존자"

#: src/data/Card.ts:667
#: src/data/Card.ts:693
#: src/lib/publicApi.ts:239
#. console.log(`${await cards.count() } cards after delete`);
msgid "Neutral"
msgstr "중립"

#: src/data/Card.ts:668
msgid "Guardian / Rogue"
msgstr "수호자 / 무법자"

#: src/data/Card.ts:669
msgid "Rogue / Survivor"
msgstr "무법자 / 생존자"

#: src/data/Card.ts:670
msgid "Survivor / Seeker"
msgstr "생존자 / 탐구자"

#: src/data/Card.ts:671
msgid "Seeker / Mystic"
msgstr "탐구자 / 신비주의자"

#: src/data/Card.ts:672
msgid "Mystic / Guardian"
msgstr "신비주의자 / 수호자"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:405
#: src/data/Card.ts:675
#: src/data/Card.ts:710
#: src/data/Card.ts:745
#: src/data/Card.ts:765
msgid "Weakness"
msgstr "약점"

#: src/data/Card.ts:676
#: src/data/Card.ts:701
msgid "Mythos"
msgstr "신화"

#: src/data/Card.ts:713
msgid "Unknown"
msgstr "불명"

#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:285
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:390
#: src/data/Card.ts:727
#: src/data/Card.ts:815
#: src/lib/publicApi.ts:237
#. console.log(`${await cards.count() } cards after delete`);
msgid "Investigator"
msgstr "조사자"

#: src/data/Card.ts:728
#: src/data/Card.ts:777
msgid "Asset: Hand"
msgstr "자산: 손"

#: src/data/Card.ts:729
#: src/data/Card.ts:779
msgid "Asset: Hand x2"
msgstr "자산: 손 x2"

#: src/data/Card.ts:730
#: src/data/Card.ts:781
msgid "Asset: Accessory"
msgstr "자산: 액세서리"

#: src/data/Card.ts:731
#: src/data/Card.ts:783
msgid "Asset: Ally"
msgstr "자산: 조력자"

#: src/data/Card.ts:732
#: src/data/Card.ts:785
msgid "Asset: Arcane"
msgstr "자산: 마법"

#: src/data/Card.ts:733
#: src/data/Card.ts:787
msgid "Asset: Arcane x2"
msgstr "자산: 마법 x2"

#: src/data/Card.ts:734
#: src/data/Card.ts:789
msgid "Asset: Body"
msgstr "자산: 신체"

#: src/data/Card.ts:735
#: src/data/Card.ts:773
msgid "Asset: Permanent"
msgstr "자산: 영속"

#: src/data/Card.ts:736
#: src/data/Card.ts:791
msgid "Asset: Tarot"
msgstr "자산: 타로"

#: src/data/Card.ts:737
#: src/data/Card.ts:797
msgid "Asset: Ally. Arcane"
msgstr "자산: 조력자. 마법"

#: src/data/Card.ts:738
#: src/data/Card.ts:795
msgid "Asset: Hand. Arcane"
msgstr "자산: 손. 마법"

#: src/data/Card.ts:739
#: src/data/Card.ts:793
msgid "Asset: Body. Hand x2"
msgstr "자산: 신체. 손 x2"

#: src/data/Card.ts:740
#: src/data/Card.ts:799
msgid "Asset: Other"
msgstr "자산: 기타"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:382
#: src/data/Card.ts:741
#: src/data/Card.ts:805
msgid "Event"
msgstr "이벤트"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:383
#: src/data/Card.ts:742
#: src/data/Card.ts:810
msgid "Skill"
msgstr "능력"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:406
#: src/data/Card.ts:673
#: src/data/Card.ts:705
#: src/data/Card.ts:743
#: src/data/Card.ts:757
msgid "Basic Weakness"
msgstr "기본 약점"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:126
#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:127
#: src/components/campaign/EditScenarioResultView.tsx:115
#: src/components/campaign/ScenarioDialog.tsx:10
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:391
#: src/data/Card.ts:746
#: src/data/Card.ts:817
#: src/data/Card.ts:868
msgid "Scenario"
msgstr "시나리오"

#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:259
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:386
#: src/data/Card.ts:747
#: src/data/Card.ts:760
#: src/data/Card.ts:770
#: src/data/Card.ts:803
#: src/data/Card.ts:808
#: src/data/Card.ts:813
msgid "Story"
msgstr "이야기"

#: src/data/Card.ts:864
#, javascript-format
msgid "Act ${ json.stage }"
msgstr "주요목적 ${ json.stage }"

#: src/data/Card.ts:866
msgid "Agenda ${ json.stage }"
msgstr "주요사건 ${ json.stage }"

#: src/data/Card.ts:878
#, javascript-format
msgid "Act ${ linked_card.stage }"
msgstr "주요목적 ${ linked_card.stage }"

#: src/data/Card.ts:880
msgid "Agenda ${ linked_card.stage }"
msgstr "주요사건 ${ linked_card.stage }"

#: src/data/DeckOption/index.ts:58
msgid "Secondary Class"
msgstr "부 역할군"

#: src/data/DeckOption/index.ts:60
msgid "Deck Size"
msgstr "덱 크기"

#: src/data/scenario/CampaignGuide.ts:284
#: src/data/scenario/CampaignGuide.ts:285
msgid "Campaign Setup"
msgstr "캠페인 준비"

#: src/data/scenario/CampaignGuide.ts:425
msgid ""
"Each investigator earns experience equal to the Victory X value of each "
"card in the victory display."
msgstr "각 조사자는 승점 더미에 있는 카드의 승점값만큼 경험치를 얻습니다."

#: src/data/scenario/CampaignGuide.ts:429
msgid "Victory display:"
msgstr "승점 더미:"

#: src/data/scenario/CampaignGuide.ts:448
#, javascript-format
msgid ""
"Each investigator pays ${ entry.xpCost } experience point to play this "
"scenario."
msgid_plural ""
"Each investigator pays ${ entry.xpCost } experience points to play this "
"scenario."
msgstr[0] "이 이야기를 즐기려면 각 조사자는 경험치 ${ entry.xpCost }을/를 소비해야 합니다."

#: src/data/scenario/CampaignStateHelper.ts:212
#. This is a deck upgrade action.
msgid ""
"Looks like you are trying to undo a deck upgrade.\n"
"\n"
"Note that the app will NOT delete your latest deck upgrade from ArkhamDB, "
"so your deck will still have the earlier changes applied.\n"
"\n"
"You can view the deck and delete the most recent 'upgrade' to put things "
"back the way they were."
msgstr ""
"덱 향상을 되돌리고자 합니다.\n"
"\n"
"앱은 아컴디비의 최신 덱 향상을 삭제하지 않으며, 이전의 덱 변경 사항은 여전히 적용되어 있습니다.\n"
"\n"
"이 과정을 통해서 향상을 수행하기 이전의 덱을 확인할 수 있습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:64
msgid "Undo"
msgstr "되돌리기"

#: src/components/campaign/AddCampaignNoteSectionDialog.tsx:81
#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:195
#: src/components/campaign/CampaignChaosBagView.tsx:43
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:116
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:170
#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:77
#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:129
#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:132
#: src/components/campaign/EditTraumaDialog.tsx:57
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:60
#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:55
#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:77
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:289
#: src/components/campaign/SealTokenDialog.tsx:98
#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/index.tsx:139
#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/SideScenarioButton.tsx:65
#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:88
#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:73
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:126
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:82
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:87
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:86
#: src/components/campaignguide/StandaloneGuideView.tsx:34
#: src/components/core/EditText.tsx:29
#: src/components/core/EditText.tsx:44
#: src/components/core/TextEditDialog.tsx:128
#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:250
#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:235
#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:104
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:210
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:351
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:621
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:630
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:669
#: src/components/deck/DeckUpgradeDialog.tsx:184
#: src/components/deck/DeckUpgradeDialog.tsx:186
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:151
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:391
#: src/components/deck/NewDeckView.tsx:82
#: src/components/deck/authHelper.ts:32
#: src/components/deck/dialogs.tsx:202
#: src/components/deck/dialogs.tsx:415
#: src/components/nav/helper.ts:263
#: src/components/nav/helper.ts:278
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:305
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:37
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:49
#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:32
#: src/components/settings/BackupView.tsx:92
#: src/components/settings/BackupView.tsx:133
#: src/components/settings/BackupView.tsx:144
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:122
#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:84
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:153
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:236
#: src/data/scenario/CampaignStateHelper.ts:223
#. This is a deck upgrade action.
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:232
msgid "In your Campaign Log, record that:"
msgstr "당신의 캠페인 기록지에 다음을 기록합니다."

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:250
msgid "Choose lead investigator"
msgstr "대표 조사자를 선택하십시오"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:258
msgid "Lead Investigator"
msgstr "대표 조사자"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:311
msgid "Alive"
msgstr "생존"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:316
msgid "Resigned"
msgstr "탈출"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:397
msgid "Investigator status at end of scenario:"
msgstr "시나리오 종료시 조사자 상태"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:447
#, javascript-format
msgid "Proceed to <b>${ nextScenarioName }</b>."
msgstr "<b>${ nextScenarioName }</b>으로 진행합니다."

#: src/components/campaign/CampaignEditWeaknessDialog.tsx:48
#: src/components/weakness/EditAssignedWeaknessComponent.tsx:58
msgid "Available weaknesses"
msgstr "접근가능 약점"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:229
#: src/components/deck/dialogs.tsx:455
#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:197
msgid "Saving"
msgstr "저장"

#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:209
msgid "Draw a Different Weakness"
msgstr "다른 약점 뽑기"

#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:210
msgid "Draw Another"
msgstr "새로운 약점 뽑기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/SelectWeaknessTraitsComponent.tsx:56
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:451
#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:229
msgid "Traits"
msgstr "특성"

#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:237
msgid "Multiplayer"
msgstr "다인 플레이"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/CampaignSelector.tsx:83
#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/StandaloneTab.tsx:46
#: src/components/campaign/constants.ts:59
#: src/components/campaign/constants.ts:295
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:54
#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:246
msgid "Standalone"
msgstr "솔로 플레이"

#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:292
msgid ""
"There are no weaknesses that match these trait filters left in the set.\n"
"\n"
"Please adjust the trait filter."
msgstr ""
"선택한 특성과 일치하는 약점이 남아있지 않습니다.\n"
"\n"
"특성 필터를 수정해 주십시오."

#: src/components/weakness/WeaknessDrawComponent.tsx:298
msgid "All weaknesses have been drawn."
msgstr "모든 약점이 이미 뽑혔습니다."

#: src/components/campaign/CampaignDrawWeaknessDialog.tsx:254
#: src/components/weakness/WeaknessDrawDialog.tsx:79
msgid "Save to Deck"
msgstr "덱에 저장하기"

#: src/components/settings/CollectionEditView.tsx:37
msgid "Second Core Set"
msgstr "두번째 기본판"

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/index.tsx:57
#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/index.tsx:71
#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:306
#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:369
#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:270
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:150
#: src/components/settings/CollectionEditView.tsx:51
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:87
msgid "Edit Collection"
msgstr "보유게임 수정"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:82
msgid "Problem with import"
msgstr "불러오기 문제"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:83
msgid ""
"We were not able to parse any campaigns from that pasted data.\n"
"\n"
"Make sure its an exact copy of the text provided by the Backup feature of "
"an Arkham Cards app."
msgstr ""
"해당 데이터를 어떠한 캠페인으로도 해석하는데 실패하였습니다.\n"
"\n"
"아컴카드 앱의 백업 기능을 활용하여 작성된 텍스트와 정확히 일치하는지 한번 확인해 주십시오."

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:89
msgid "All local decks and campaigns will be overridden"
msgstr "내부에만 저장된 모든 덱과 모든 캠페인은 삭제될 것입니다."

#: src/components/settings/BackupView.tsx:127
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:91
msgid "Restore campaign data?"
msgstr "캠페인 데이터를 복구하시겠습니까?"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:92
#, javascript-format
msgid ""
"This feature is intended for advanced diagnostics or to import data from "
"another app.\n"
"\n"
"${ erasedCopy }"
msgstr ""
"이 기능은 고급 진단 혹은 다른 앱에서 데이터를 불러오기 위하여 제공됩니다.\n"
"\n"
"${ erasedCopy }"

#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:180
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:94
msgid "Nevermind"
msgstr "신경끄기"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:130
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:97
msgid "Import data"
msgstr "데이터 불러오기"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:101
msgid "Paste Backup Here"
msgstr "백업을 이곳에 붙여넣으십시오"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:141
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:119
msgid "Backup campaign data?"
msgstr "캠페인 데이터를 백업하시겠습니까?"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:120
msgid ""
"This feature is intended for advanced diagnostics or if you are trying to "
"move your campaign data from one device to another. Just copy the data and "
"paste it into the other app."
msgstr ""
"이 기능은 고급 진단 또는 서로 다른 기기들 사이에서 당신의 캠페인 데이터를 옮기기 위하여 제공됩니다. 단순히 해당 데이터를 복사하고, "
"다른 앱에 가서 붙여넣기만 하면 됩니다."

#: src/components/settings/BackupView.tsx:147
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:125
msgid "Export Campaign Data"
msgstr "캠페인 데이터 내보내기"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:185
msgid "Debug Card Json"
msgstr "카드 Json 디버그"

#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:52
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:168
msgid "Return to..."
msgstr "돌아온..."

#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:53
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:171
msgid "Investigator Starter Decks"
msgstr "초심자용 덱"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:174
msgid "Side stories"
msgstr "독립 시나리오"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:220
msgid "Debug"
msgstr "디버그"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:190
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:240
#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:62
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:103
msgid "Backup"
msgstr "백업"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:193
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:243
msgid "Backup Campaign Data"
msgstr "캠페인 데이터 백업"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:198
#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:247
msgid "Restore Campaign Data"
msgstr "캠페인 데이터 복구"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:249
msgid "Caches"
msgstr "캐시"

#: src/components/settings/DiagnosticsView.tsx:252
#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:107
msgid "Clear cache"
msgstr "캐시 지우기"

#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:149
msgid "Note: not all cards have translations available."
msgstr "참고: 모든 카드의 번역이 제공되는 것은 아닙니다."

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:32
msgid "Are you sure you want to sign out?"
msgstr "정말로 로그아웃 하시겠습니까?"

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:33
msgid ""
"Data on ArkhamDB will be preserved, but all Campaign data and any edits "
"made without internet might be lost.\n"
"\n"
"If you are having trouble with your account you can also reconnect."
msgstr ""
"아컴디비의 데이터는 유지되며, 캠페인 데이터 및 인터넷 연결 없이 작성된 모든 변경사항은 없어집니다.\n"
"\n"
"당신의 계정의 문제가 있는 경우에는 재연결을 시도할 수 있습니다."

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:35
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:47
msgid "Sign Out"
msgstr "로그아웃"

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:36
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:48
msgid "Reconnect Account"
msgstr "계정 재연결"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:617
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:348
msgid "Sign in to ArkhamDB"
msgstr "아컴디비 로그인"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:91
msgid "Edit Spoilers"
msgstr "스포일러 수정"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:95
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:211
msgid "Diagnostics"
msgstr "진단"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:99
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:199
msgid "About Arkham Cards"
msgstr "아컴카드에 대하여"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:128
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:132
#: src/components/campaign/SealTokenDialog.tsx:83
#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/index.tsx:120
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/RandomLocationInputComponent.tsx:100
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/index.tsx:180
#: src/components/core/EditText.tsx:33
#: src/components/core/EditText.tsx:43
#: src/components/core/TextEditDialog.tsx:148
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:263
#: src/components/deck/dialogs.tsx:197
#: src/components/deck/dialogs.tsx:411
#: src/components/nav/helper.ts:61
#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:65
#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:112
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:74
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:112
msgid "Updating cards"
msgstr "카드 업데이트 중"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:115
msgid "Error: Check for Cards Again"
msgstr "오류: 카드 확인하기를 다시 시도하십시오"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:116
msgid "Check ArkhamDB for updates"
msgstr "아컴디비에서 새로운 카드 확인하기"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:141
msgid "Card Collection"
msgstr "보유게임"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:498
msgid "Spoiler Settings"
msgstr "스포일러 설정"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:172
msgid "Preferences"
msgstr "설정"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:179
msgid "Swipe between card results"
msgstr "카드 사이 스와이프"

#: src/components/settings/SpoilersView.tsx:24
msgid ""
"Mark the scenarios you've played through to make the results start showing "
"up in search results."
msgstr "당신이 이미 플레이 한 시나리오들을 체크하십시오. 체크한 시나리오의 카드만이 검색됩니다."

#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:112
#: src/components/filter/PackFilterView.tsx:66
#: src/components/settings/CollectionEditView.tsx:31
#: src/components/settings/SpoilersView.tsx:40
msgid "Loading"
msgstr "불러오는 중"

#: src/components/campaign/CampaignEditWeaknessDialog.tsx:51
#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:137
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/CampaignList.tsx:40
#: src/components/campaign/NewCampaignView/CampaignSelector.tsx:68
#: src/components/campaign/nav.tsx:28
#: src/components/campaign/nav.tsx:81
#: src/components/campaign/nav.tsx:103
#: src/components/campaign/nav.tsx:124
#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:113
#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:135
#: src/components/campaignguide/EncounterCardErrataView.tsx:96
#: src/components/campaignguide/ScenarioFaqView.tsx:57
#: src/components/campaignguide/ScenarioListComponent/AddSideScenarioButton.tsx:47
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:74
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/LocationSetupButton.tsx:28
#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:167
#: src/components/campaignguide/nav.ts:39
#: src/components/campaignguide/prompts/CardChoicePrompt.tsx:158
#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:66
#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:111
#: src/components/card/DbCardDetailSwipeView.tsx:52
#: src/components/card/DbCardDetailSwipeView.tsx:95
#: src/components/card/DbCardDetailSwipeView.tsx:116
#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:501
#: src/components/core/ChooserButton.tsx:35
#: src/components/core/DbChooserButton.tsx:65
#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:48
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:409
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:449
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:74
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:133
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:180
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:311
#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:120
#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:219
#: src/components/filter/FixedSetChooserButton.tsx:61
#: src/components/filter/PackFilterView.tsx:85
#: src/components/nav/helper.ts:55
#: src/components/nav/helper.ts:163
#: src/components/nav/helper.ts:231
#: src/components/nav/helper.ts:296
#: src/components/nav/helper.ts:354
msgid "Back"
msgstr "뒤로가기"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:723
#: src/components/nav/helper.ts:88
#: src/components/nav/helper.ts:120
msgid "Deck"
msgstr "덱"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:751
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:909
#: src/components/nav/helper.ts:184
msgid "Charts"
msgstr "차트"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:757
#: src/components/nav/helper.ts:208
msgid "Draw Simulator"
msgstr "뽑기 시뮬레이터"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:137
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:183
msgid "Elite"
msgstr "정예"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:143
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:189
msgid "Hunter"
msgstr "사냥꾼"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:149
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:201
msgid "Alert"
msgstr "경계"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:155
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:204
msgid "Spawn"
msgstr "출현"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:161
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:210
msgid "Aloof"
msgstr "냉담한"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:167
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:213
msgid "Massive"
msgstr "거대한"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:175
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:186
msgid "Non-Elite"
msgstr "정예가 아닌"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:181
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:192
msgid "Non-Hunter"
msgstr "사냥꾼이 아닌"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:187
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:198
msgid "Retaliate"
msgstr "보복"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:193
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:195
msgid "Parley"
msgstr "협상"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:199
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:207
msgid "Prey"
msgstr "먹잇감"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:205
msgid "Swarm"
msgstr "무리"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:70
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:229
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:440
msgid "Fight"
msgstr "전투"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:92
#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:81
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:219
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:269
msgid "Health"
msgstr "체력"

#: src/components/campaign/AddCampaignNoteSectionDialog.tsx:75
#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:94
#: src/components/filter/CardLocationFilterView.tsx:71
msgid "Per Investigator"
msgstr "조사자 당"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:102
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:232
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:446
msgid "Evade"
msgstr "회피"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:113
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:223
msgid "Damage"
msgstr "피해"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:124
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:226
msgid "Horror"
msgstr "공포"

#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:25
#: src/components/filter/CardEnemyFilterView.tsx:223
msgid "Enemy Filters"
msgstr "적 필터"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:296
#: src/components/filter/CardLocationFilterView.tsx:47
msgid "Shroud"
msgstr "장막"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:292
#: src/components/filter/CardLocationFilterView.tsx:58
msgid "Clues"
msgstr "단서"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:299
#: src/components/filter/CardLocationFilterView.tsx:81
msgid "Haunted"
msgstr "신들린"

#: src/components/filter/CardLocationFilterView.tsx:24
#: src/components/filter/CardLocationFilterView.tsx:96
msgid "Location Filters"
msgstr "장소 필터"

#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:45
#: src/components/filter/PackFilterView.tsx:72
msgid "Core Set"
msgstr "기본판"

#: src/components/filter/PackFilterView.tsx:89
msgid "Select Packs"
msgstr "팩 선택"

#: src/components/filter/PackFilterView.tsx:22
msgid "Pack Filters"
msgstr "팩 필터"

#: src/components/filter/SliderChooser.tsx:41
#, javascript-format
msgid "${ label }: All"
msgstr "${ label }: 전부"

#: src/components/cardlist/SearchMultiSelectView/index.tsx:58
#: src/components/cardlist/SearchMultiSelectView/index.tsx:61
#: src/components/core/ChooserButton.tsx:40
#: src/components/core/ChooserButton.tsx:43
#: src/components/core/DbChooserButton.tsx:70
#: src/components/core/DbChooserButton.tsx:73
#: src/components/deck/DeckChecklistView/index.tsx:118
#: src/components/filter/FixedSetChooserButton.tsx:66
#: src/components/filter/FixedSetChooserButton.tsx:69
#: src/components/filter/useFilterFunctions.tsx:93
#: src/components/filter/useFilterFunctions.tsx:96
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

#: src/components/filter/useFilterFunctions.tsx:103
#, javascript-format
msgid "${ count } Card"
msgid_plural "${ count } Cards"
msgstr[0] "카드 ${ count }장"

#: src/components/deck/DeckChartsView/SkillIconChart.tsx:50
#: src/components/filter/CardFilterView/SkillIconChooser.tsx:37
msgid "Skill Icons"
msgstr "능력 아이콘"

#: src/components/filter/CardFilterView/SkillIconChooser.tsx:37
msgid "Skill Icons: All"
msgstr "능력 아이콘: 전부"

#: src/components/filter/CardFilterView/XpChooser.tsx:46
#, javascript-format
msgid "Level ${ startXp }"
msgstr "레벨 ${ startXp }"

#: src/components/filter/CardFilterView/XpChooser.tsx:47
#, javascript-format
msgid "Level ${ startXp } - ${ endXp }"
msgstr "레벨 ${ startXp } - ${ endXp }"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:574
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:138
msgid "Packs: All"
msgstr "팩: 전부"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:168
#, javascript-format
msgid "${ cycleNames[cycle_position] } Cycle"
msgstr "${ cycleNames[cycle_position] } 사이클"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:177
msgid "Packs: ${ allPacksString }"
msgstr "팩:  ${ allPacksString }"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:217
msgid "HPI"
msgstr "조사자당 체력"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:236
msgid "Enemies: All"
msgstr "적: 전부"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:239
#, javascript-format
msgid "Enemies: ${ searchParts }"
msgstr "적: ${ searchParts }"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:290
msgid "Fixed Clues"
msgstr "고정 단서"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:303
msgid "Locations: All"
msgstr "장소: 전부"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:306
#, javascript-format
msgid "Locations: ${ searchParts }"
msgstr "장소: ${ searchParts }"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:343
msgid "Level"
msgstr "레벨"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:356
msgid "Exceptional"
msgstr "특별"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:362
msgid "Non-Exceptional"
msgstr "특별이 아닌"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:373
msgid "Types"
msgstr "종류"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:397
msgid "SubTypes"
msgstr "세부종류"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:26
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:413
msgid "Cost"
msgstr "비용"

#: src/components/deck/DeckChartsView/SlotsChart.tsx:53
#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:67
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:278
msgid "Slots"
msgstr "슬롯"

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:81
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:275
msgid "Uses"
msgstr "사용"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:470
msgid "Fast"
msgstr "신속"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:508
msgid "Permanent"
msgstr "영속"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:482
msgid "Seal"
msgstr "봉인"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:442
msgid "Investigate"
msgstr "조사"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:488
msgid "Victory"
msgstr "승점"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:502
msgid "Exile"
msgstr "추방"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:476
msgid "Unique"
msgstr "고유"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:514
msgid "Myriad"
msgstr "무수한"

#: src/components/card/CardDetailView/BondedCardsComponent.tsx:50
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:520
msgid "Bonded"
msgstr "결속"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:494
msgid "Vengeance"
msgstr "복수"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:542
msgid "Encounter Sets"
msgstr "조우 세트"

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:558
msgid "Illustrators"
msgstr "일러스트레이터"

#: src/components/cardlist/CardSearchComponent/index.tsx:82
#: src/components/cardlist/hooks.ts:42
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:56
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: src/components/decklist/DeckListComponent/index.tsx:104
msgid "Search decks"
msgstr "덱 검색"

#: src/components/decklist/DeckListComponent/index.tsx:75
msgid ""
"No decks yet.\n"
"\n"
"Use the + button to create a new one."
msgstr ""
"아직 덱이 없습니다.\n"
"\n"
"+ 버튼을 눌러서 새로운 덱을 만들어 보십시오."

#: src/components/decklist/DeckListComponent/index.tsx:87
#, javascript-format
msgid "No matching decks for \"${ searchTerm }\"."
msgstr "\"${ searchTerm }\"와 일치하는 덱이 존재하지 않습니다."

#: src/components/decklist/DeckListComponent/NewDeckListRow.tsx:112
#: src/components/decklist/DeckListRow.tsx:106
msgid "${ scenarioCount } scenario completed"
msgid_plural "${ scenarioCount } scenarios completed"
msgstr[0] "완료된 시나리오 ${ scenarioCount }개"

#: src/components/decklist/DeckListRow.tsx:46
#, javascript-format
msgid "${ xp } available experience, ${ parsedDeck.changes.spentXp } spent"
msgstr "전체 경험치: ${ xp }, 소비 경험치: ${ parsedDeck.changes.spentXp }"

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/UpgradeDecksList.tsx:38
#: src/components/decklist/DeckListRow.tsx:48
msgid "${ xp } available experience"
msgstr "전체 경험치: ${ xp }"

#: src/components/decklist/DeckListRow.tsx:51
#, javascript-format
msgid "${ parsedDeck.experience } experience required"
msgstr "필요 경험치: ${ parsedDeck.experience }"

#: src/components/decklist/MyDecksComponent.tsx:93
msgid "Unable to update: you appear to be offline."
msgstr "업데이트에 실패하였습니다. 현재 오프라인 상태인 것 같습니다."

#: src/components/decklist/MyDecksComponent.tsx:102
msgid ""
"We're having trouble updating your decks at this time. If the problem "
"persists tap here to reauthorize."
msgstr "덱을 업데이트하는데 문제가 있습니다. 문제가 지속되는 경우, 이곳을 눌러서 재인증을 받으십시오."

#: src/components/decklist/MyDecksComponent.tsx:110
#, javascript-format
msgid ""
"An unexpected error occurred (${ error }). If restarting the app doesn't "
"fix the problem, tap here to reauthorize."
msgstr "예상치 못한 오류가 발생하였습니다 (${ error }). 재시작 이후에도 문제가 해결되지 않으면, 이곳을 눌러서 재인증을 받으십시오."

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:618
#: src/components/decklist/MyDecksComponent.tsx:123
msgid ""
"ArkhamDB is a popular deck building site where you can manage and share "
"decks with others.\n"
"\n"
"Sign in to access your decks or share decks you have created with others."
msgstr ""
"아컴디비는 유명한 덱 구성 사이트로 덱을 다른 사람들과 함께 관리하고 공유할 수 있습니다.\n"
"\n"
"당신의 덱에 접근하거나, 당신의 덱을 다른 사람과 공유하고자 한다면 로그인해 주십시오."

#: src/components/decklist/MyDecksComponent.tsx:125
msgid "Connect to ArkhamDB"
msgstr "아컴디비에 연결"

#: src/app/App.ts:263
#: src/app/App.ts:327
#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:280
#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:130
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:102
#: src/components/decklist/MyDecksView.tsx:117
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:196
msgid "Decks"
msgstr "덱"

#: src/app/App.ts:270
#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:61
#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:98
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:101
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:213
#: src/components/deck/NewDeckView.tsx:52
#: src/components/deck/NewDeckView.tsx:76
#: src/components/decklist/MyDecksView.tsx:84
#: src/components/decklist/MyDecksView.tsx:123
msgid "New Deck"
msgstr "새로운 덱"

#: src/components/decklist/MyDecksView.tsx:68
msgid "Hide ArkhamDB Decks"
msgstr "아컴디비 덱 숨기기"

#: src/components/deck/DeckHistoryView.tsx:63
msgid "Original Deck"
msgstr "원래 덱"

#: src/components/deck/DeckHistoryView.tsx:67
#, javascript-format
msgid "Latest Deck: ${ deck.changes.spentXp } of ${ deck.availableExperience } XP"
msgstr "최신 덱: ${ deck.changes.spentXp }/${ deck.availableExperience } 경험치"

#: src/components/deck/DeckHistoryView.tsx:69
msgid "Latest Deck: ${ deck.availableExperience } XP"
msgstr "최신 덱: ${ deck.availableExperience } 경험치"

#: src/components/deck/DeckHistoryView.tsx:73
#, javascript-format
msgid ""
"Upgrade ${ humanVersionNumber }: ${ deck.changes.spentXp } of ${ "
"deck.availableExperience } XP"
msgstr ""
"${ humanVersionNumber } 향상:  ${ deck.changes.spentXp }/${ "
"deck.availableExperience } 경험치"

#: src/components/deck/DeckHistoryView.tsx:75
#, javascript-format
msgid "Upgrade ${ humanVersionNumber }: ${ deck.availableExperience } XP"
msgstr "${ humanVersionNumber } 향상: ${ deck.availableExperience } 경험치"

#: src/components/deck/DeckUpgradeComponent.tsx:142
msgid "Saving..."
msgstr "저장하는중..."

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/DeckXpSection.tsx:66
#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:103
#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/NonDeckDetailsButton.tsx:32
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:217
#: src/components/deck/DeckUpgradeComponent.tsx:159
msgid "Experience points"
msgstr "경험치"

#: src/components/deck/DeckUpgradeComponent.tsx:176
msgid "Exiled cards"
msgstr "추방된 카드"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:100
#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:168
#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:199
#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:142
#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:146
#: src/components/campaign/EditScenarioResultView.tsx:64
#: src/components/campaign/EditScenarioResultView.tsx:69
#: src/components/campaign/EditTraumaDialog.tsx:58
#: src/components/deck/DeckUpgradeDialog.tsx:165
#: src/components/deck/DeckUpgradeDialog.tsx:178
#: src/components/deck/DeckUpgradeDialog.tsx:181
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/components/deck/DeckUpgradeDialog.tsx:151
msgid ""
"Upgrading your deck allows changes and experience to be tracked over the "
"course of a campaign."
msgstr "당신의 덱을 향상하면, 캠페인 과정에서의 덱 변화 및 경험치를 추적할 수 있습니다."

#: src/components/deck/DrawSimulatorView.tsx:173
msgid "Draw: "
msgstr "뽑기: "

#: src/components/core/ChooserButton.tsx:52
#: src/components/core/DbChooserButton.tsx:85
#: src/components/filter/FixedSetChooserButton.tsx:78
msgid "All"
msgstr "전부"

#: src/components/deck/DrawSimulatorView.tsx:206
msgid "Redraw"
msgstr "다시뽑기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/RandomLocationInputComponent.tsx:88
#: src/components/deck/DrawSimulatorView.tsx:212
msgid "Reshuffle"
msgstr "다시섞기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:182
#: src/components/deck/DrawSimulatorView.tsx:218
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:70
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:273
msgid "Edit Story Cards"
msgstr "이야기 카드 수정"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:168
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:146
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:196
msgid "Draw Basic Weakness"
msgstr "기본 약점 뽑기"

#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:147
msgid ""
"This deck does not seem to be part of a campaign yet.\n"
"\n"
"If you add this deck to a campaign, the app can keep track of the available "
"weaknesses between multiple decks.\n"
"\n"
"Otherwise, you can draw random weaknesses from your entire collection."
msgstr ""
"이 덱은 캠페인을 진행중이지 않은 것으로 보입니다.\n"
"\n"
"덱을 캠페인에 추가하면, 캠페인 진행 과정의 여러개의 덱들에서 남은 고유 약점을 추적할 수 있습니다.\n"
"그러는 대신, 당신의 보유게임 전부에서 기본 약점을 뽑을 수 있습니다."

#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:149
msgid "Draw From Collection"
msgstr "보유게임에서 뽑기"

#: src/components/campaign/nav.tsx:121
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:129
#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:176
msgid "Draw Weaknesses"
msgstr "약점 뽑기"

#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:83
#: src/components/cardlist/CardSearchComponent/index.tsx:95
#: src/components/deck/DeckChecklistView/index.tsx:154
#: src/components/deck/NewDeckView.tsx:88
msgid "Sort"
msgstr "정렬"

#: src/components/deck/authHelper.ts:18
msgid "Authorization error"
msgstr "인증 오류"

#: src/components/deck/authHelper.ts:19
msgid ""
"We are having trouble talking to ArkhamDB.\n"
"\n"
"If the problem persists, please try to reauthorize."
msgstr ""
"아컴디비와 연결하는데 문제가 있습니다.\n"
"\n"
"이 문제가 지속되면, 재인증을 시도해주세요."

#: src/components/deck/authHelper.ts:21
#: src/components/settings/BackupView.tsx:89
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도"

#: src/components/deck/authHelper.ts:26
msgid "Reauthorize"
msgstr "재인증"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:105
#, javascript-format
msgid "The Adventures of ${ investigator.name }"
msgstr "${ investigator.name }의 모험"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:107
msgid "${ investigator.name } Investigates"
msgstr "조사하는 ${ investigator.name }"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:109
#, javascript-format
msgid "The ${ investigator.name } Mysteries"
msgstr "수수께끼의 ${ investigator.name }"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:111
msgid "The ${ investigator.name } Job"
msgstr "${ investigator.name }의 과업"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:113
#, javascript-format
msgid "${ investigator.name } on the Road"
msgstr "방랑하는 ${ investigator.name }"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:115
msgid "${ investigator.name } Does It All"
msgstr "${ investigator.name }는 무엇이든 잘해요"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:139
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:128
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:433
#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:52
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:62
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:235
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:246
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:238
msgid "Enter a name for this deck."
msgstr "덱의 이름을 입력해주십시오."

#: src/components/card/CardDetailView/SignatureCardsComponent.tsx:38
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:309
msgid "Required Cards"
msgstr "필요 카드"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:188
msgid "Deck Type"
msgstr "카드 종류"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:191
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:339
msgid "Create on ArkhamDB"
msgstr "아컴디비에 생성하기"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:200
#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:358
msgid "You seem to be offline. Refresh Network?"
msgstr "오프라인 상태로 보입니다. 인터넷 연결을 확인해주세요."

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:331
msgid "Use Starter Deck"
msgstr "초심자용 덱"

#: src/components/deck/NewDeckOptionsDialog/index.tsx:399
msgid "Create deck"
msgstr "덱 생성하기"

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:138
msgid "No Changes"
msgstr "카드 변동없음"

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:144
msgid "Card changes"
msgstr "카드 변경내역"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:124
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/index.tsx:256
#: src/components/campaign/NewCampaignView/CampaignSelector.tsx:83
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:792
#: src/components/deck/DeckProgressComponent/index.tsx:71
msgid "Campaign"
msgstr "캠페인"

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/index.tsx:58
msgid "Upgrade Deck with XP"
msgstr "경험치를 소비해 덱 향상하기"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:696
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:813
#: src/components/deck/DeckProgressComponent/index.tsx:111
#. Actually compute the diffs.
msgid "Upgrade History"
msgstr "향상 기록"

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:227
#, javascript-format
msgid "Bonded Cards (${ count })"
msgstr "결속 카드 (${ count })"

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:370
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:774
msgid "Deck Cards"
msgstr "덱 카드"

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:382
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:784
msgid "Special Cards"
msgstr "특수 카드"

#: src/components/campaign/XpComponent.tsx:24
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ExperienceLine.tsx:21
msgid "Experience"
msgstr "경험치"

#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:59
#, javascript-format
msgid "XP: ${ spentXp } of ${ adjustedExperience } (${ adjustment })"
msgstr "경험치: ${ spentXp }/${ adjustedExperience } (${ adjustment })"

#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:61
#, javascript-format
msgid "XP: ${ spentXp } of ${ adjustedExperience } (+0)"
msgstr "경험치: ${ spentXp }/${ adjustedExperience } (+0)"

#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:67
msgid "Deck Details"
msgstr "덱 세부내역"

#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:72
msgid "NAME"
msgstr "이름"

#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:84
msgid "EXPERIENCE"
msgstr "경험치"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:54
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:142
#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:239
#: src/components/deck/DeckDetailView/EditDeckDetailsDialog.tsx:108
#: src/components/deck/dialogs.tsx:319
msgid "Okay"
msgstr "적용"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:347
msgid "Delete broken deck"
msgstr "망가진 덱 삭제"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:348
msgid "Looks like we are having trouble loading this deck for some reason"
msgstr "여러가지 이유로 이 덱을 불러오는데 문제가 발생하고 있습니다."

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:112
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:115
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:181
#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:69
#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:72
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:78
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:81
#: src/components/campaignguide/StandaloneGuideView.tsx:30
#: src/components/campaignguide/StandaloneGuideView.tsx:33
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:350
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:663
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:196
msgid "Save deck changes?"
msgstr "덱 변경사항을 저장하시겠습니까?"

#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:64
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:197
msgid "Looks like you have made some changes that have not been saved."
msgstr "저장되지 않은 변경사항이 있는 것으로 보입니다."

#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:66
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:199
msgid "Save Changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:71
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:204
msgid "Discard Changes"
msgstr "변경사항 취소"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:405
msgid "Edit Special Cards"
msgstr "특수 카드 수정"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:445
msgid "Edit Deck"
msgstr "덱 수정"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/DeckXpSection.tsx:79
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:482
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:804
msgid "Upgrade Deck"
msgstr "덱 향상"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:607
msgid "Save Local Changes"
msgstr "디바이스내 변화 저장"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:608
msgid "Please save any local edits to this deck before sharing to ArkhamDB"
msgstr "아컴디비에 공유하기 전에 디바이스의 변경사항을 저장해주십시오"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:612
msgid "Unsupported Operation"
msgstr "지원하지 않는 기능"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:613
msgid ""
"This deck contains next/previous versions with upgrades, so we cannot "
"upload it to ArkhamDB at this time.\n"
"\n"
"If you would like to upload it, you can use Clone to upload a clone of the "
"current deck."
msgstr ""
"이 덱은 다음/이전 버전의 향상을 포함하고 있어서, 지금 당장은 아컴디비에 업로드할 수 없습니다.\n"
"\n"
"이 덱을 업로드하기를 원하면, 이 덱을 복제한 후 복제한 덱을 업로드하는 방법이 있습니다."

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:620
#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:31
msgid "Sign In"
msgstr "로그인"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:626
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:829
msgid "Upload to ArkhamDB"
msgstr "아컴디비에 업로드"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:627
msgid ""
"You can upload your deck to ArkhamDB to share with others.\n"
"\n"
"After doing this you will need network access to make changes to the deck."
msgstr ""
"당신의 덱을 아컴디비에 업로드해서 다른 사람에게 공유할 수 있습니다.\n"
"\n"
"이 작업 이후에 덱을 변경하기 위해서는 인터넷 연결이 필요하게 됩니다."

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:629
msgid "Upload"
msgstr "업로드"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:651
#, javascript-format
msgid "Delete this upgrade (${ deck.version })"
msgstr "이번 향상 삭제 (${ deck.version })"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:656
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:663
msgid "Delete all versions"
msgstr "모든 버전 삭제"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:674
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:844
msgid "Delete deck"
msgstr "덱 삭제"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:675
msgid "Are you sure you want to delete this deck?"
msgstr "정말로 덱을 삭제하기를 원하십니까?"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:302
msgid "Deck has been deleted"
msgstr "덱이 삭제되었습니다."

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:303
msgid ""
"It looks like you deleted this deck from ArkhamDB.\n"
"\n"
"If it was part of a campaign you can add the same investigator back to "
"restore your campaign data."
msgstr ""
"이 덱은 아컴디비에서 삭제된 것으로 보입니다.\n"
"\n"
"캠페인에 참가하고 있었다면, 동일한 조사자를 추가하여 캠페인 데이터를 복구할 수 있습니다."

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:305
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: src/components/deck/dialogs.tsx:318
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:117
msgid "Deleting"
msgstr "삭제하는중"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:720
#, javascript-format
msgid "${ xp } (${ adjustment }) XP"
msgstr "${ xp } (${ adjustment }) 경험치"

#: src/components/core/TabooSetPicker.tsx:49
#: src/components/deck/controls/DeckTabooPickerButton.tsx:70
msgid "Taboo List"
msgstr "금기 목록"

#: src/app/App.ts:315
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:770
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:136
msgid "Cards"
msgstr "카드"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:775
#, javascript-format
msgid "${ normalCardCount } Card (${ totalCardCount } Total)"
msgid_plural "${ normalCardCount } Cards (${ totalCardCount } Total)"
msgstr[0] "카드 ${ normalCardCount }장 (전체 ${ totalCardCount }장)"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:806
msgid "Save changes before upgrading"
msgstr "향상하기 전에 저장하여야 합니다"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:797
msgid "Available XP"
msgstr "사용가능한 경험치"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:173
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:819
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:835
msgid "View on ArkhamDB"
msgstr "아컴디비에서 보기"

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:962
msgid "Delete Deck"
msgstr "덱 삭제"

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/DeckSizeSelectPicker.tsx:36
#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/InvestigatorOption.tsx:44
msgid "Select Deck Size"
msgstr "덱 크기 선택"

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/DeckSizeSelectPicker.tsx:37
msgid ""
"Note: Deck size should only be selected at deck creation time, not between "
"scenarios."
msgstr "참고: 덱 크기는 덱을 생성하는 시점에서 선택하여야 하며, 시나리오 도중 변경할 수 없습니다."

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/FactionSelectPicker.tsx:36
#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/FactionSelectPicker.tsx:41
#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/FactionSelectPicker.tsx:55
#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/InvestigatorOption.tsx:61
msgid "Select Faction"
msgstr "역할군 선택"

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/FactionSelectPicker.tsx:37
msgid ""
"Note: Secondary faction should only be selected at deck creation time, not "
"between scenarios."
msgstr "참고: 부 역할군은 덱을 생성하는 시점에서 선택하여야 하며, 시나리오 도중 변경할 수 없습니다."

#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:56
msgid "Parallel"
msgstr "평행"

#: src/components/deck/DeckChartsView/CostChart.tsx:67
msgid "Card Costs"
msgstr "카드 비용"

#: src/components/deck/DeckChartsView/FactionChart.tsx:85
msgid "Card Factions"
msgstr "카드 역할군"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:137
#, javascript-format
msgid ""
"Base Version\n"
"${ parsedBaseDeck.experience } XP"
msgstr ""
"기본 버전\n"
"${ parsedBaseDeck.experience } 경험치"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:145
#, javascript-format
msgid ""
"Current Version ${ parsedCurrentDeck.deck.version }\n"
"${ parsedCurrentDeck.experience } XP"
msgstr ""
"현재 버전 ${ parsedCurrentDeck.deck.version }\n"
"${ parsedCurrentDeck.experience } 경험치"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:153
msgid ""
"Latest Version ${ parsedLatestDeck.deck.version }\n"
"${ parsedLatestDeck.experience } XP"
msgstr ""
"최신 버전 ${ parsedLatestDeck.deck.version }\n"
"${ parsedLatestDeck.experience } 경험치"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:176
msgid "New Name"
msgstr "새로운 이름"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:78
#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:180
msgid "Required"
msgstr "요구사항"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:222
msgid "Copy Deck"
msgstr "덱 복사"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:230
msgid ""
"Make a copy of a deck so that you can use it in a different campaign or "
"choose different upgrades."
msgstr "덱의 사본을 만들어 다른 캠페인에 사용하거나 다른 향상을 선택하는데 활용할 수 있습니다."

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/CardUpgradeOption.tsx:58
#, javascript-format
msgid "Level ${ level }"
msgstr "${ level } 레벨"

#: src/components/core/ChooserButton.tsx:23
#: src/components/core/DbChooserButton.tsx:52
#: src/components/filter/FixedSetChooserButton.tsx:49
#, javascript-format
msgid "Search ${ title }"
msgstr "${ title } 검색"

#: src/components/core/ChooserButton.tsx:31
#: src/components/core/DbChooserButton.tsx:61
#: src/components/filter/FixedSetChooserButton.tsx:57
msgid "Select ${ title }"
msgstr "${ title } 검색"

#: src/components/core/DeckProblemRow.tsx:24
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:21
msgid "Not enough cards."
msgstr "카드 장수가 충분하지 않습니다."

#: src/components/core/DeckProblemRow.tsx:25
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:22
msgid "Too many cards."
msgstr "카드 장수가 너무 많습니다."

#: src/components/core/DeckProblemRow.tsx:26
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:23
msgid "Too many copies of a card with the same name."
msgstr "같은 이름을 가진 카드의 사본의 장수가 너무 많습니다."

#: src/components/core/DeckProblemRow.tsx:27
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:24
msgid "Contains forbidden cards (cards not permitted by Faction)"
msgstr "금지된 카드를 포함하고 있습니다 (역할군에 의한 기준)"

#: src/components/core/DeckProblemRow.tsx:28
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:25
msgid "Contains too many limited cards."
msgstr "장수가 제한된 카드가 너무 많습니다."

#: src/components/core/DeckProblemRow.tsx:29
#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:26
msgid "Doesn't comply with the Investigator requirements."
msgstr "조사자 덱 구성 제한을 만족하지 않습니다."

#: src/components/core/TextEditDialog.tsx:99
#. const height = 18 + Platform.select({ ios: 14, android: 22 }) * numberOfLines;
msgid "Note: This entry is crossed out"
msgstr "참고: 이 항목은 X표 되어있습니다"

#: src/components/core/TextEditDialog.tsx:133
#. const height = 18 + Platform.select({ ios: 14, android: 22 }) * numberOfLines;
msgid "Uncross Out"
msgstr "X표 해제"

#: src/components/core/TextEditDialog.tsx:133
#. const height = 18 + Platform.select({ ios: 14, android: 22 }) * numberOfLines;
msgid "Cross Out"
msgstr "X표 하기"

#: src/components/core/TextEditDialog.tsx:140
#. const height = 18 + Platform.select({ ios: 14, android: 22 }) * numberOfLines;
msgid "Add Another"
msgstr "다른 것 추가"

#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:68
#. This is the lead pack in a cycle.
msgid "Mark entire cycle?"
msgstr "사이클 전체를 체크하시겠습니까?"

#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:68
#. This is the lead pack in a cycle.
msgid "Clear entire cycle?"
msgstr "사이클 전체를 체크 해제하시겠습니까?"

#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:70
#. This is the lead pack in a cycle.
#, javascript-format
msgid "Mark all packs in the ${ pack.name } cycle?"
msgstr "${ pack.name } 사이클에 포함된 모든 팩을 체크하시겠습니까?"

#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:71
#. This is the lead pack in a cycle.
msgid "Clear all packs in the ${ pack.name } cycle?"
msgstr "${ pack.name } 사이클에 포함된 모든 팩을 체크 해제하시겠습니까?"

#: src/components/campaignguide/prompts/BinaryPrompt.tsx:34
#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:74
#. This is the lead pack in a cycle.
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: src/components/campaignguide/prompts/BinaryPrompt.tsx:33
#: src/components/core/PackListComponent/PackRow.tsx:76
#. This is the lead pack in a cycle.
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: src/components/campaign/constants.ts:47
#: src/components/campaign/constants.ts:284
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:46
msgid "The Dunwich Legacy"
msgstr "던위치의 유산"

#: src/components/campaign/constants.ts:286
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:47
msgid "The Path to Carcosa"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:51
#: src/components/campaign/constants.ts:288
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:48
msgid "The Forgotten Age"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:53
#: src/components/campaign/constants.ts:293
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:49
msgid "The Circle Undone"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:54
#: src/components/campaign/constants.ts:290
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:50
msgid "The Dream-Eaters"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:57
#: src/components/campaign/constants.ts:294
#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:51
msgid "The Innsmouth Conspiracy"
msgstr ""

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:59
#: src/components/cardlist/InvestigatorSortDialog.tsx:31
msgid "Sort by"
msgstr "정렬하기"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:20
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:22
msgid "Faction, Name"
msgstr "역할군, 이름"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:24
msgid "Faction, Pack"
msgstr "역할군, 팩"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:28
#: src/components/cardlist/InvestigatorSortDialog.tsx:16
msgid "Pack"
msgstr "팩"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:30
#: src/components/cardlist/InvestigatorSortDialog.tsx:14
msgid "Title"
msgstr "명칭"

#: src/components/cardlist/CardSortDialog.tsx:32
msgid "Encounter Set"
msgstr "조우 세트"

#: src/components/cardlist/InvestigatorSortDialog.tsx:15
msgid "Faction"
msgstr "역할군"

#: src/components/campaignguide/CardSelectorView.tsx:124
#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:311
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:129
#, javascript-format
msgid "${ investigator.deck_requirements.size } Cards"
msgstr "카드 ${ investigator.deck_requirements.size }장"

#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:136
msgid "Unknown card: ${ req.code }"
msgstr "미지의 카드: ${ req.code }"

#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:295
msgid "No matching investigators for \"${ searchTerm }\"."
msgstr "\"${ searchTerm }\" 검색 조건과 일치하는 조사자가 없습니다."

#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:55
#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:59
#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:63
#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:65
#: src/data/Card.ts:939
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:61
msgid "All Investigators"
msgstr "모든 조사자"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:77
msgid "Investigating for clues"
msgstr "단서를 얻기위해 조사하는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:78
msgid "Cursing at the tentacle token"
msgstr "혼돈 주머니에서 5번 연속으로 촉수를 뽑는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:79
msgid "Drawing a mythos card with surge"
msgstr "급증 키워드를 가진 신화 카드를 뽑는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:80
msgid "Placing doom on the agenda"
msgstr "주요사건에 파멸 토큰을 올리는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:81
msgid "Reticulating spines"
msgstr "비술을 발동시키는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:82
msgid "Trying to make sense of the Time Warp FAQ"
msgstr "쏙독새 가슴살 데우는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:83
msgid "Taking three damage and three horror"
msgstr "피해 3과 공포 3을 받는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:84
msgid "Up by 5, hope I don't draw the tentacle"
msgstr "5 높은 테스트에서 촉수 나오지 않기를 기도하는 중"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:816
msgid "No matching cards for \"${ searchTerm }\""
msgstr "\"${ searchTerm }\" 검색 조건과 일치하는 카드가 존재하지 않습니다."

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:817
msgid "No matching cards"
msgstr "일치하는 카드가 존재하지 않음"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:322
msgid "In Deck"
msgstr "덱에 포함된 카드"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:345
msgid "All Eligible Cards"
msgstr "모든 접근 가능한 카드"

#: src/data/Card.ts:936
msgid "Cost: None"
msgstr "비용: 없음"

#: src/data/Card.ts:144
msgid "All Cards"
msgstr "모든 카드"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:85
msgid "Game Text"
msgstr "게임 텍스트"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:95
msgid "Flavor Text"
msgstr "플레이버 텍스트"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:105
msgid "Card Backs"
msgstr "카드 뒷면"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:356
msgid "Search for a card"
msgstr "카드 검색"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:196
#, javascript-format
msgid "Clear \"${ searchTerm }\" search"
msgstr "\"${ searchTerm }\" 검색 조건 초기화"

#: src/components/cardlist/hooks.ts:39
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: src/components/cardlist/CardSearchComponent/index.tsx:159
msgid "Encounter Cards"
msgstr "조우 카드"

#: src/app/App.ts:251
#: src/components/cardlist/CardSearchComponent/index.tsx:159
msgid "Player Cards"
msgstr "플레이어 카드"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/CardFooterButton.tsx:45
#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/CardFooterButton.tsx:76
#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:115
#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:37
#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:83
#: src/components/card/DbCardDetailSwipeView.tsx:148
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:108
#: src/components/card/DbCardDetailSwipeView.tsx:113
msgid "Allowed Cards"
msgstr "허용된 카드"

#: src/components/card/CardImageView.tsx:120
msgid "Flip Card"
msgstr "카드 뒤집기"

#: src/components/card/CardTabooView.tsx:74
#, javascript-format
msgid "Additional XP: ${ taboo.extra_xp }."
msgstr "추가 경험치: ${ taboo.extra_xp }."

#: src/components/card/CardTabooView.tsx:75
msgid "XP Discount: ${ taboo.extra_xp }."
msgstr "경험치 할인: ${ taboo.extra_xp }."

#: src/components/card/CardTabooView.tsx:113
msgid ""
"The List of Taboos is a list of Arkham Horror: The Card Game cards with "
"optional deckbuilding restrictions or text changes. This list is designed "
"to craft a healthy balance between investigator power and scenario "
"difficulty, and to enforce shifts in deckbuilding environments over time."
msgstr ""
"금기 목록은 아컴 호러: 카드 게임의 덱 구성에 제한이나 문구 수정을 가하는 선택 규칙입니다. 이 목록은 조사자의 능력과 시나리오 "
"난이도 사이에서 적당한 균형을 잡기 위해 고안되었으며, 시간이 지남에 따라 덱 구성 환경이 변화할 수 있도록 설계됐습니다."

#: src/components/card/CardTabooView.tsx:115
msgid ""
"Adhering to The List of Taboos is completely optional. Investigators are "
"not forced to adhere to the restrictions on this list, but if an "
"investigator chooses to do so, they must do so in full (an investigator "
"cannot pick and choose which restrictions to use)."
msgstr ""
"금기 목록은 원할 경우에만 적용하는 선택 규칙입니다. 금기 목록상의 규제를 반드시 적용할 필요는 없습니다. 하지만 금기 목록을 따르고자 "
"한다면 반드시 모든 내용을 따르기 바랍니다(금기 목록 중에서 어떤 요소만을 취사선택해선 안됩니다)."

#: src/components/card/CardTabooView.tsx:117
msgid ""
"You can opt-in to always seeing taboos and buiding decks with them in "
"Settings."
msgstr "세팅에서 금기 목록을 선택하고 덱을 만들면, 금기 목록이 항상 노출됩니다."

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:129
msgid "Check for updated cards?"
msgstr "갱신된 카드가 있는지 확인하시겠습니까?"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:130
msgid ""
"It has been more than a week since you checked for new cards.\n"
"Check for new cards from ArkhamDB?"
msgstr ""
"새로운 카드를 확인한 후 1주일이 지났습니다.\n"
"아컴디비에서 새로운 카드가 있는지 확인해보시겠습니까?"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:132
msgid "Ask me later"
msgstr "나중에 알려주십시오"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:133
msgid "Check for updates"
msgstr "갱신 내역을 확인합니다"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:155
msgid "Error loading cards, make sure your network is working."
msgstr "카드를 불러오는데 오류가 발생했습니다. 인터넷 연결이 정상인지 확인해주십시오."

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:161
msgid "Try Again"
msgstr "다시 시도하기"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:169
msgid "Loading latest cards..."
msgstr "최신 카드 불러오는 중..."

#: src/components/card/CardDetailView/BondedCardsComponent.tsx:63
msgid "Bound Cards"
msgstr "결속 카드"

#: src/components/card/CardDetailView/CardDetailComponent.tsx:61
msgid "Deckbuilding"
msgstr "덱 구성"

#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:47
msgid "Deckbuilding Cards"
msgstr "덱 구성 카드"

#: src/components/card/CardDetailView/CardDetailComponent.tsx:87
#, javascript-format
msgid "Warning: this card contains possible spoilers for '${ card.pack_name }'."
msgstr "경고: 이 카드는 '${ card.pack_name }'의 스포일러를 담고 있을 가능성이 있습니다."

#: src/components/card/CardDetailView/SignatureCardsComponent.tsx:51
msgid "Alternate Cards"
msgstr "대체 카드"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:159
msgid "Test Icons: "
msgstr "테스트 아이콘: "

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:247
#, javascript-format
msgid "Doom: ${ doom }"
msgstr "파멸: ${ doom }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:252
#, javascript-format
msgid "Clues: ${ clues }${ perInvestigatorClues }"
msgstr "단서: ${ clues }${ perInvestigatorClues }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:258
msgid "Shroud: ${ shroud }. Clues: ${ clues }${ perInvestigatorClues }."
msgstr "장막: ${ shroud }. 단서: ${ clues }${ perInvestigatorClues }."

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:299
#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:427
msgid "Show back"
msgstr "뒷면 보기"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/CardFooterButton.tsx:66
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:734
msgid "Taboo"
msgstr "금기"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:399
#, javascript-format
msgid "Victory: ${ card.victory }."
msgstr "승점: ${ card.victory }."

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:404
msgid "Vengeance: ${ card.vengeance }."
msgstr "복수: ${ card.vengeance }."

#: src/components/card/CardTabooTextBlock.tsx:33
msgid "Taboo List Changes"
msgstr "금기 목록이 변경되었습니다"

#: src/components/card/CardTabooTextBlock.tsx:39
#, javascript-format
msgid "Additional XP: ${ card.extra_xp }."
msgstr "추가 경험치: : ${ card.extra_xp }."

#: src/components/card/CardTabooTextBlock.tsx:40
msgid "XP Discount: ${ card.extra_xp }."
msgstr "경험치 할인: ${ card.extra_xp }."

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:427
msgid "Show front"
msgstr "앞면 보기"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:176
#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:32
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:70
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:79
#, javascript-format
msgid "Are you sure you want to delete the campaign: ${ campaignName }"
msgstr "정말로 캠페인을 삭제하시겠습니까?: ${ campaignName }"

#: src/components/campaign/CampaignScenarioView/index.tsx:51
#: src/components/campaign/nav.tsx:25
#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:135
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:143
msgid "Scenarios"
msgstr "시나리오"

#: src/components/campaignguide/CampaignGuideView.tsx:140
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:158
msgid "Log"
msgstr "기록지"

#: src/components/campaignguide/CardSelectorView.tsx:96
msgid "Show story assets from other campaigns"
msgstr "다른 캠페인의 이야기 자산 보기"

#: src/components/campaignguide/CardSelectorView.tsx:104
msgid "Story assets"
msgstr "이야기 자산"

#: src/components/campaignguide/InvestigatorSelectorWrapper.tsx:131
msgid "Choose Investigator"
msgstr "조사자 선택"

#: src/components/campaignguide/InvestigatorSelectorWrapper.tsx:139
msgid "No one"
msgstr "아무 조사자도 선택하지 않음"

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:259
#: src/components/campaignguide/LinkedCampaignGuideView.tsx:134
msgid "Delete Campaign"
msgstr "캠페인 삭제"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:380
#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:57
#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:164
msgid "Campaign Log"
msgstr "캠페인 기록지"

#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:177
msgid "Reset Scenario?"
msgstr "캠페인을 초기화 하시겠습니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:178
msgid ""
"Are you sure you want to reset this scenario?\n"
"\n"
"All data you have entered will be lost."
msgstr ""
"이번 시나리오를 정말로 초기화 하시겠습니까?\n"
"\n"
"입력했던 모든 데이터는 사라집니다."

#: src/components/campaignguide/prompts/CardChoicePrompt.tsx:155
msgid "Select Cards"
msgstr "카드 선택"

#: src/components/campaignguide/prompts/CardChoicePrompt.tsx:257
msgid "Choose additional card"
msgstr "추가 카드 선택"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/DrawRandomWeaknessComponent.tsx:116
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/SelectWeaknessTraitsComponent.tsx:47
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:136
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/TextBoxInputComponent.tsx:53
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:135
#: src/components/campaignguide/prompts/CheckListComponent/index.tsx:81
#: src/components/campaignguide/prompts/CheckListComponent/index.tsx:103
#: src/components/campaignguide/prompts/ChoiceListComponent/index.tsx:90
#: src/components/campaignguide/prompts/ChooseInvestigatorPrompt.tsx:120
#: src/components/campaignguide/prompts/ChooseOnePrompt.tsx:82
#: src/components/campaignguide/prompts/CounterListComponent/index.tsx:64
#: src/components/campaignguide/prompts/NumberPrompt.tsx:140
#: src/components/campaignguide/prompts/SuppliesPrompt/index.tsx:124
msgid "Proceed"
msgstr "진행"

#: src/components/campaignguide/prompts/ChooseOnePrompt.tsx:67
msgid "The investigators must decide (choose one):"
msgstr "조사자들은 결정해야만 합니다 (하나를 선택합니다):"

#: src/components/campaignguide/prompts/InvestigatorCheckListComponent.tsx:60
msgid "Add new investigator"
msgstr "새로운 조사자 추가"

#: src/components/campaignguide/prompts/UseSuppliesPrompt.tsx:52
#, javascript-format
msgid "${ supplyName } to use (${ desiredCount })"
msgstr "${ supplyName } 사용 (${ desiredCount })"

#: src/components/campaignguide/prompts/SuppliesPrompt/SupplyComponent.tsx:40
#, javascript-format
msgid "(${ supply.cost } supply point each)"
msgid_plural "(${ supply.cost } supply points each)"
msgstr[0] "(개당 ${ supply.cost } 보급 점수)"

#: src/components/campaignguide/prompts/SuppliesPrompt/SupplyComponent.tsx:43
msgid "(${ supply.cost } supply point)"
msgid_plural "(${ supply.cost } supply points)"
msgstr[0] "(${ supply.cost } 보급 점수)"

#: src/components/campaignguide/prompts/SuppliesPrompt/index.tsx:102
#, javascript-format
msgid "${ spent } of ${ total }"
msgstr "${ spent }/${ total }"

#: src/components/campaignguide/prompts/CheckListComponent/index.tsx:97
#: src/components/campaignguide/prompts/CounterListComponent/index.tsx:58
msgid "Too many"
msgstr "너무 많음"

#: src/components/campaignguide/prompts/CheckListComponent/index.tsx:97
#: src/components/campaignguide/prompts/CounterListComponent/index.tsx:58
msgid "Not enough"
msgstr "충분하지 않음"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EncounterSetStepComponent.tsx:58
#, javascript-format
msgid "Set the ${ encounterSetString } encounter set aside, out of play."
msgid_plural "Set the ${ encounterSetString } encounter sets aside, out of play."
msgstr[0] "${ encounterSetString } 조우 세트를 비플레이 상태로 치워둡니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EncounterSetStepComponent.tsx:63
msgid "Gather all cards from the ${ encounterSetString } encounter set."
msgid_plural "Gather all cards from the following encounter sets: ${ encounterSetString }."
msgstr[0] "다음 조우 세트의 모든 카드를 모읍니다. ${ encounterSetString }."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EncounterSetStepComponent.tsx:70
#, javascript-format
msgid "${ startText } This set is indicated by the following icon:"
msgid_plural "${ startText } These sets are indicated by the following icons:"
msgstr[0] "${ startText } 이 세트에는 다음 아이콘이 그려져 있습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/InvestigatorChoiceWithSuppliesInputComponent.tsx:34
#, javascript-format
msgid ""
"${ card.name }\n"
"(has ${ input.id })"
msgstr ""
"${ card.name }\n"
"(${ input.id }를 가지고 있습니다)"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/RandomLocationInputComponent.tsx:74
msgid "Random location"
msgstr "무작위 장소"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/RandomLocationInputComponent.tsx:83
msgid "Draw location"
msgstr "장소 뽑기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/ReceiveCampaignLinkInputComponent.tsx:45
msgid "Switch campaign"
msgstr "캠페인 교체"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/ReceiveCampaignLinkInputComponent.tsx:50
#: src/lib/react-native-settings-components/picker/picker.modal.tsx:160
#: src/lib/react-native-settings-components/picker/picker.tsx:107
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/index.tsx:168
msgid "Choose Investigators"
msgstr "조사자 선택"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:57
msgid "View deck upgrade"
msgstr "향상 덱 보기"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:149
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/SaveDeckRow.tsx:139
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:204
msgid "Campaign cards"
msgstr "캠페인 카드"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:134
msgid "Physical trauma"
msgstr "육체적 트라우마"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:265
#, javascript-format
msgid " (New Total: ${ totalPhysical })"
msgstr " (갱신된 합계: ${ totalPhysical })"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:138
msgid "Mental trauma"
msgstr "정신적 트라우마"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:313
#, javascript-format
msgid " (New Total: ${ totalMental })"
msgstr " (갱신된 합계: ${ totalMental })"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:363
msgid "Save deck upgrade"
msgstr "향상 덱 저장"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:373
msgid "Save adjustments"
msgstr "변경사항 저장"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/SaveDeckRow.tsx:195
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:415
msgid "Select deck"
msgstr "덱 선택"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/SaveDeckRow.tsx:51
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/SaveDeckRow.tsx:199
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:419
#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:145
msgid "View deck"
msgstr "덱 보기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:84
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:83
msgid "Proceed without saving"
msgstr "저장하지 않고 진행"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:90
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:89
msgid "Proceed anyway"
msgstr "어찌되었든 진행"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:50
msgid ""
"It looks like one or more deck upgrades are unsaved. If you would like the "
"app to track spent experience as you make deck changes, please go back and "
"press 'Save deck upgrade' on each investigator before proceeding to the "
"next scenario.\n"
"\n"
"Once an upgrade has been saved, you can edit the deck as normal and the app "
"will properly track the experience cost for any changes you make (the "
"original versions of the deck can still be viewed from the deck's menu)."
msgstr ""
"하나 이상의 덱 향상이 저장되지 않은 것으로 보입니다. 앱을 활용하여 경험치 소비에 따른 덱 변화를 추적하고자 한다면, 다음 시나리오로 "
"진행하기 전에 뒤로 가서 각 조사자의 '덱 향상 저장'을눌러주십시오.\n"
"\n"
"향상 덱이 저장되고 나면, 덱을 정상적으로 수정할 수 있으며, 앱으로 하여금 당신의 덱 변경에 따른 경험치 소비량을 적절히 추적할 수 "
"있습니다. 기존 버전의 덱은 여전히 덱 메뉴에서 볼 수 있습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:71
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:70
msgid ""
"It looks like you edited the experience or trauma for an investigator, but "
"have not saved it yet. Please go back and select ‘Save adjustments’ to "
"ensure your changes are saved."
msgstr ""
"조사자의 경험치나 트라우마가 수정된 것으로 보이나, 아직 저장되지 않은 것으로 보입니다. 뒤로 가서 '변경사항 저장'을 선택하여야만 "
"변경사항이 저장됩니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/index.tsx:104
msgid "Update decks with scenario results"
msgstr "시나리오 결과에 따라 덱 향상"

#: src/components/campaign/CampaignChaosBagView.tsx:40
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:147
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/ChaosBagSection.tsx:36
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:286
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:313
#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/index.tsx:270
#: src/components/campaign/nav.tsx:59
#: src/components/campaign/nav.tsx:78
#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:132
#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:152
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:71
msgid "Chaos Bag"
msgstr "혼돈 주머니"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:93
msgid "Choose entry to add to campaign log:"
msgstr "캠페인 기록지에 추가할 항목을 선택하십시오."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:121
msgid "Edit campaign log"
msgstr "캠페인 기록지 수정"

#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:159
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:125
msgid "Draw chaos tokens"
msgstr "혼돈 토큰 뽑기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:129
msgid "Draw random basic weakness"
msgstr "무작위 기본 약점 뽑기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:143
msgid "Scenario completed"
msgstr "완료된 시나리오"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:143
#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:60
msgid "Resolutions"
msgstr "결말"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:157
msgid "Start playing the scenario now."
msgstr "이제 시나리오를 시작합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddCardEffectComponent.tsx:54
#, javascript-format
msgid "Who will add ${ card.name } to their deck?"
msgstr "어떤 조사자가 ${ card.name } 카드를 덱에 추가하시겠습니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:37
#, javascript-format
msgid "In your Campaign Log, under \"${ section }\", record ${ card.name }. "
msgstr "당신의 캠페인 기록지 중 \"${ section }\" 항목에, ${ card.name } 항목을 기록합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:52
msgid "In your Campaign Log, record that <i>${ text }</i>"
msgstr "당신의 캠페인 기록지에 <i>${ text }</i>라고 기록합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:69
#, javascript-format
msgid "In your Campaign Log, cross out <i>${ logEntry.text }</i>"
msgstr "당신의 캠페인 기록지에 <i>${ logEntry.text }</i> 항목에 X표시를 합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:70
#, javascript-format
msgid ""
"In your Campaign Log, under \"${ logEntry.section }\", cross out <i>${ "
"logEntry.text }</i>"
msgstr ""
"당신의 캠페인 기록지 중 \"${ logEntry.section }\" 항목에, <i>${ logEntry.text }</i> 항목에 "
"X표시를 합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:76
msgid "In your Campaign Log, record that <i>${ logEntry.text }</i>"
msgstr "당신의 캠페인 기록지에 <i>${ logEntry.text }</i>라고 기록합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:77
#, javascript-format
msgid ""
"In your Campaign Log, under \"${ logEntry.section }\", record <i>${ "
"logEntry.text }</i>."
msgstr "당신의 캠페인 기록지 중 \"${ logEntry.section }\" 항목에, ${ logEntry.text }라고 기록합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/ChaosTokenEffectComponent.tsx:19
msgid "Add ${ tokenString } to the chaos bag."
msgstr "${ tokenString } 토큰을 혼돈 주머니에 넣습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/ChaosTokenEffectComponent.tsx:20
#, javascript-format
msgid "Remove ${ tokenString } from the chaos bag."
msgstr "${ tokenString } 토큰을 혼돈 주머니에서 제거합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/RemoveCardEffectComponent.tsx:74
#, javascript-format
msgid "Remove ${ card.name } (${ input.length })"
msgstr "${ card.name } 카드를 제거합니다 (${ input.length })"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/RemoveCardEffectComponent.tsx:89
msgid "Who will remove ${ card.name } from their deck?"
msgstr "어떤 조사자가 ${ card.name } 카드를 덱에서 제거하시겠습니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:121
msgid "You suffer 1 physical or mental trauma <i>(your choice)</i>."
msgstr "당신은 육체적 트라우마를 1 또는 정신적 트라우마를 1 받습니다 <i>(당신이 선택합니다)</i>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/DrawRandomWeaknessComponent.tsx:83
msgid "All weaknesses have been assigned."
msgstr "모든 약점이 할당되어 있습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/DrawRandomWeaknessComponent.tsx:47
msgid "Draw random weakness"
msgstr "무작위 약점 뽑기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/index.tsx:46
msgid "Do you want to use the app to randomize weaknesses?"
msgstr "앱을 이용해서 약점을 무작위로 선택하기를 원하십니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:36
#, javascript-format
msgid "Because you are playing on <b>${ difficulty }</b> difficulty:"
msgstr "당신이 <b>${ difficulty }</b> 난이도를 즐기고 있기 때문에:"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:49
msgid "Because you have already completed <b>${ scenarioName }</b>:"
msgstr "당신이 이미 <b>${ scenarioName }</b> 시나리오를 완료했기 때문에:"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:50
#, javascript-format
msgid "Because you have not yet completed <b>${ scenarioName }</b>:"
msgstr "당신이 아직 <b>${ scenarioName }</b> 시나리오를 완료하지 않았기 때문에:"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogCountConditionComponent.tsx:28
#, javascript-format
msgid ""
"Check Campaign Log. Because there is ${ count } mark under '${ "
"logEntry.section }'"
msgid_plural ""
"Check Campaign Log. Because there are ${ count } marks under '${ "
"logEntry.section }'"
msgstr[0] ""
"캠페인 기록지를 확인합니다. '${ logEntry.section }' 아래 표시된 마크가 ${ count }개 이하이므로 다음 지시를 "
"수행합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogCountConditionComponent.tsx:34
msgid ""
"Check Campaign Log. Because there is ${ count } entry under '${ "
"logEntry.section }'"
msgid_plural ""
"Check Campaign Log. Because there are ${ count } entries under '${ "
"logEntry.section }'"
msgstr[0] "캠페인 기록지를 확인합니다. '${ logEntry.section }' 아래 표시된 항목이 ${ count }개 이하이므로"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogCountConditionComponent.tsx:41
#, javascript-format
msgid "Check Campaign Log. Because <i>${ entry }</i>"
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <i>${ entry }</i> 항목이 있으므로, 다음 지시를 수행합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogSectionExistsConditionComponent.tsx:23
msgid "Check Campaign Log, is the <i>${ logEntry.section }</i> not crossed off?"
msgstr "캠페인 기록지를 확인합니다. <i>${ logEntry.section }</i> 항목이 X로 표기되어 있지 않습니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CheckSuppliesConditionComponent.tsx:38
#, javascript-format
msgid ""
"Since ${ list } has a ${ supplyName }, they must read <b>${ sectionName "
"}</b>."
msgid_plural ""
"Since ${ list } all have a ${ supplyName }, they must read <b>${ "
"sectionName }</b>."
msgstr[0] ""
"${ list } 조사자는 ${ supplyName } 보급품을 가지고 있으므로, 해당 조사자는 <b>${ sectionName "
"}</b> 항목을 읽어야만 합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CheckSuppliesConditionComponent.tsx:42
#, javascript-format
msgid ""
"Since ${ list } does not have a ${ supplyName }, they must read <b>${ "
"sectionName }</b>."
msgid_plural ""
"Since ${ list } do not have a ${ supplyName }, they must read <b>${ "
"sectionName }</b>."
msgstr[0] ""
"${ list } 조사자가 ${ supplyName } 보급품을 가지고 있지 않으므로, 해당 조사자는<b>${ sectionName "
"}</b> 항목을 읽어야만 합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/HasCardConditionComponent.tsx:50
#, javascript-format
msgid "${ investigators } must read <b>${ prompt }</b>."
msgid_plural "${ investigators } must read <b>${ prompt }</b>."
msgstr[0] "${ investigators } 조사자는 <b>${ prompt }</b> 항목을 읽어야만 합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/HasCardConditionComponent.tsx:36
msgid "Does any investigator have \"${ cardName }\" in their deck?"
msgstr "\"${ cardName }\" 카드를 덱에 넣은 있는 조사자가 있습니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/HasCardConditionComponent.tsx:38
#, javascript-format
msgid "Was an investigator with \"${ cardName }\" in their deck defeated?"
msgstr "\"${ cardName }\" 카드를 덱에 넣은 조사자가 쓰러졌습니까?"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/HasCardConditionComponent.tsx:40
msgid "For each investigator with \"${ cardName }\" in their deck:"
msgstr "\"${ cardName }\" 카드를 덱에 넣은 모든 조사자는: "

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/ScenarioDataConditionComponent.tsx:26
#, javascript-format
msgid "Because there is ${ playerCount } player in the game:"
msgid_plural "Because there are ${ playerCount } players in the game:"
msgstr[0] "이 게임을 ${ playerCount }명의 플레이어로 진행하고 있으므로, 다음 지시를 수행합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/TraumaConditionComponent.tsx:23
msgid "If the lead investigator was <b>killed</b>."
msgstr "대표 조사자가 <b>사망하면</b>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/TraumaConditionComponent.tsx:24
msgid "If all investigators were <b>killed</b>."
msgstr "모든 조사자가 <b>사망하면</b>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogConditionComponent/index.tsx:38
msgid "Check ${ logEntry.section }. <i>If ${ logEntry.text }</i>"
msgstr ""
"${ logEntry.section } 항목을 확인합니다. <i>${ logEntry.text }</i> 항목이 있으면, 다음 지시를 "
"수행합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioListComponent/AddSideScenarioButton.tsx:44
msgid "Choose Side-Scenario"
msgstr "외전 시나리오 선택"

#: src/components/campaignguide/ScenarioListComponent/AddSideScenarioButton.tsx:107
msgid "Add side scenario"
msgstr "외전 시나리오 추가"

#: src/components/campaignguide/ScenarioListComponent/ScenarioButton.tsx:39
#, javascript-format
msgid "${ scenarioName } (Attempt ${ attempt })"
msgstr "${ scenarioName } (${ attempt }번째 시도)"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:161
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/ChaosBagSection.tsx:47
#: src/components/campaign/nav.tsx:100
#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:110
msgid "Odds Calculator"
msgstr "확률 계산기"

#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:163
msgid "Odds calculator"
msgstr "확률 계산기"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:168
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:128
msgid "Remove deck"
msgstr "덱 삭제"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:168
msgid "Remove investigator"
msgstr "조사자 삭제"

#: src/components/campaign/EditTraumaComponent.tsx:37
#: src/components/campaign/EditTraumaComponent.tsx:50
#: src/components/campaign/EditTraumaDialog.tsx:48
#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:179
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:251
msgid "Trauma"
msgstr "트라우마"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:217
msgid "View Deck"
msgstr "덱 보기"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:231
#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:49
msgid "Select Deck"
msgstr "덱 선택"

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:123
msgid "Remove deck from campaign"
msgstr "캠페인에서 덱 삭제"

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:124
msgid ""
"Are you sure you want to remove this deck from the campaign?\n"
"\n"
"After removing the deck you will be able to select a different deck, but "
"experience and story assets will only be saved as you complete new "
"scenarios."
msgstr ""
"이 캠페인에서 이 덱을 정말로 삭제하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 덱을 삭제한 후, 새로운 덱을 선택할 수 있습니다. 다만, 경험치와 이야기 자산은 새로운 시나리오를 완료한 이후에 저장됩니다."

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:139
msgid "Cannot remove"
msgstr "삭제할 수 없습니다."

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:140
msgid ""
"Since this investigator has participated in one or more scenarios during "
"this campaign, they cannot be removed.\n"
"\n"
"However, you can choose to have them not participate in future scenarios of "
"this campaign."
msgstr ""
"이 조사자는 이번 캠페인의 하나 이상의 시나리오에 참여하였기 때문에, 삭제할 수 없습니다.\n"
"\n"
"그러나, 캠페인의 추후 시나리오에서 참가하지 않기로 선택할 수는 있습니다."

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:250
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:168
msgid "Remove investigators"
msgstr "조사자 제거"

#: src/components/campaign/CampaignDeckList.tsx:75
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:269
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:222
msgid "Add Investigator"
msgstr "조사자 추가"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:275
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:228
msgid "Finished removing investigators"
msgstr "조사자 제거가 완료되었습니다"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:284
#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:236
msgid "Killed and Insane Investigators"
msgstr "사망하거나 미친 조사자"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/SideScenarioButton.tsx:94
#, javascript-format
msgid "Experience cost: ${ xpCost }"
msgstr "경험치 비용: ${ xpCost }"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:66
msgid "Custom side scenario"
msgstr "커스텀 독립 시나리오"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:74
msgid "Scenario Name"
msgstr "시나리오명"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:82
msgid "Experience Cost"
msgstr "경험치 지용"

#: src/components/campaign/AddCampaignNoteSectionDialog.tsx:85
#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:92
msgid "Add"
msgstr "더하기"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:130
msgid "Custom scenario"
msgstr "커스텀 시나리오"

#: src/components/campaign/AddCampaignNoteSectionDialog.tsx:59
msgid "Add Campaign Log Section"
msgstr "캠페인 기록지 항목에 추가"

#: src/components/campaign/AddCampaignNoteSectionDialog.tsx:65
msgid "Section Name"
msgstr "항목명"

#: src/components/campaign/AddCampaignNoteSectionDialog.tsx:69
msgid "Count"
msgstr "셈하는 항목"

#: src/components/campaign/CampaignChaosBagView.tsx:72
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:561
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:933
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: src/components/campaign/CampaignDifficultyDialog.tsx:13
msgid "Selected Difficulty"
msgstr "선택된 난이도"

#: src/components/campaign/CampaignDrawWeaknessDialog.tsx:115
msgid "Edit Assigned Weaknesses"
msgstr "할당된 약점 수정"

#: src/components/campaign/CampaignDrawWeaknessDialog.tsx:222
#, javascript-format
msgid "Investigator: ${ investigatorName }"
msgstr "조사자: ${ investigatorName }"

#: src/components/campaign/CampaignDrawWeaknessDialog.tsx:236
#: src/components/weakness/WeaknessDrawDialog.tsx:61
msgid "Replace Random Weakness"
msgstr "무작위 약점 교체"

#: src/components/campaign/CampaignDrawWeaknessDialog.tsx:253
#, javascript-format
msgid "Save to ${ investigator.name }’s Deck"
msgstr "${ investigator.name }의 덱을 저장"

#: src/components/campaign/CampaignSummaryComponent.tsx:56
msgid "Not yet started"
msgstr "시작하지 않음"

#: src/components/campaign/CampaignDeckList.tsx:75
msgid "Add Investigator Deck"
msgstr "조사자 덱 추가"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:177
msgid "Tap token to draw"
msgstr "토큰을 눌러서 뽑으십시오"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:212
msgid "Set aside and draw another"
msgstr "옆에 두고 하나 더 뽑기"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:250
msgid "Drawn"
msgstr "뽑힌 토큰"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:278
msgid "Sealed Tokens"
msgstr "봉인된 토큰"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:284
msgid "Seal Tokens"
msgstr "토큰 봉인"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:126
#: src/components/campaign/EditScenarioResultView.tsx:115
msgid "Interlude"
msgstr "막간"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:147
#: src/components/campaign/EditScenarioResultView.tsx:122
msgid "Resolution"
msgstr "결말"

#: src/components/campaign/EditTraumaDialog.tsx:47
#, javascript-format
msgid "${ investigator.firstName }’s Trauma"
msgstr "${ investigator.firstName }의 트라우마"

#: src/components/campaign/EditTraumaDialogContent.tsx:89
msgid "Physical Trauma"
msgstr "육체적 트라우마"

#: src/components/campaign/EditTraumaDialogContent.tsx:96
msgid "Mental Trauma"
msgstr "정신적 트라우마"

#: src/components/campaign/SealTokenDialog.tsx:92
msgid "Choose Tokens to Seal"
msgstr "봉인할 토큰을 선택하십시오"

#: src/components/campaign/StoryCardSelectorComponent.tsx:90
#, javascript-format
msgid "Story cards to add - ${ scenarioName }"
msgstr "추가하려는 이야기 카드 - ${ scenarioName }"

#: src/components/campaign/StoryCardSelectorComponent.tsx:90
msgid "Story cards to add"
msgstr "추가하려는 이야기 카드"

#: src/components/campaign/StoryCardSelectorComponent.tsx:118
msgid "Story Cards - Existing"
msgstr "이야기 카드 - 존재함"

#: src/components/campaign/constants.ts:31
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:25
msgid "Easy"
msgstr "쉬움"

#: src/components/campaign/constants.ts:32
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:26
msgid "Standard"
msgstr "보통"

#: src/components/campaign/constants.ts:33
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:27
msgid "Hard"
msgstr "전문가"

#: src/components/campaign/constants.ts:34
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignDataConditionComponent.tsx:28
msgid "Expert"
msgstr "어려움"

#: src/components/campaign/constants.ts:45
msgid "Night of the Zealot"
msgstr "광신도의 밤"

#: src/components/campaign/constants.ts:46
#: src/components/campaign/constants.ts:283
msgid "Return to the Night of the Zealot"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:48
#: src/components/campaign/constants.ts:285
msgid "Return to The Dunwich Legacy"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:49
msgid "The Path To Carcosa"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:50
#: src/components/campaign/constants.ts:287
msgid "Return to The Path to Carcosa"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:55
#: src/components/campaign/constants.ts:291
msgid "The Dream-Quest"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:56
#: src/components/campaign/constants.ts:292
msgid "The Web of Dreams"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:108
msgid "The Gathering"
msgstr "회합"

#: src/components/campaign/constants.ts:109
msgid "The Midnight Masks"
msgstr "한밤의 가면"

#: src/components/campaign/constants.ts:110
msgid "The Devourer Below"
msgstr "지하 세계의 포식자"

#: src/components/campaign/constants.ts:113
#: src/components/campaign/constants.ts:127
#: src/components/campaign/constants.ts:141
#: src/components/campaign/constants.ts:155
#: src/components/campaign/constants.ts:169
#: src/components/campaign/constants.ts:186
#: src/components/campaign/constants.ts:233
#: src/components/campaign/constants.ts:244
msgid "Prologue"
msgstr "서막"

#: src/components/campaign/constants.ts:114
msgid "Extracurricular Activity"
msgstr "과외 활동"

#: src/components/campaign/constants.ts:115
msgid "The House Always Wins"
msgstr "도박장은 언제나 이긴다"

#: src/components/campaign/constants.ts:116
#: src/components/campaign/constants.ts:130
msgid "Armitage’s Fate"
msgstr "아미타지의 운명"

#: src/components/campaign/constants.ts:117
msgid "The Miskatonic Museum"
msgstr "미스캐토닉 박물관"

#: src/components/campaign/constants.ts:118
msgid "Essex County Express"
msgstr "에식스 카운티 특급열차"

#: src/components/campaign/constants.ts:119
msgid "Blood on the Altar"
msgstr "제단에 흘린 피"

#: src/components/campaign/constants.ts:120
#: src/components/campaign/constants.ts:134
msgid "The Survivors"
msgstr "생존자들"

#: src/components/campaign/constants.ts:121
msgid "Undimensioned and Unseen"
msgstr "차원 너머에 보이지 않는 존재"

#: src/components/campaign/constants.ts:122
msgid "Where Doom Awaits"
msgstr "파멸이 기다리는 곳"

#: src/components/campaign/constants.ts:123
msgid "Lost in Time and Space"
msgstr "시공간을 헤매다"

#: src/components/campaign/constants.ts:124
#: src/components/campaign/constants.ts:138
#: src/components/campaign/constants.ts:152
#: src/components/campaign/constants.ts:166
#: src/components/campaign/constants.ts:183
#: src/components/campaign/constants.ts:200
#: src/components/campaign/constants.ts:225
#: src/components/campaign/constants.ts:241
#: src/components/campaign/constants.ts:252
#: src/components/campaign/constants.ts:267
msgid "Epilogue"
msgstr "후일담"

#: src/components/campaign/constants.ts:128
msgid "Return to Extracurricular Activity"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:129
msgid "Return to The House Always Wins"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:131
msgid "Return to The Miskatonic Museum"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:132
msgid "Return to Essex County Express"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:133
msgid "Return to Blood on the Altar"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:135
msgid "Return to Undimensioned and Unseen"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:136
msgid "Return to Where Doom Awaits"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:137
msgid "Return to Lost in Time and Space"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:142
msgid "Curtain Call"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:143
msgid "The Last King"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:144
#: src/components/campaign/constants.ts:158
msgid "Lunacy’s Reward"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:145
msgid "Echoes of the Past"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:146
msgid "The Unspeakable Oath"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:147
#: src/components/campaign/constants.ts:161
msgid "Lost Soul"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:148
msgid "A Phantom of Truth"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:149
msgid "The Pallid Mask"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:150
msgid "Black Stars Rise"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:151
msgid "Dim Carcosa"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:156
msgid "Return to Curtain Call"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:157
msgid "Return to The Last King"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:159
msgid "Return to Echoes of the Past"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:160
msgid "Return to The Unspeakable Oath"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:162
msgid "Return to A Phantom of Truth"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:163
msgid "Return to The Pallid Mask"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:164
msgid "Return to Black Stars Rise"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:165
msgid "Return to Dim Carcosa"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:170
msgid "The Untamed Wilds"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:171
#: src/components/campaign/constants.ts:188
msgid "Restless Nights"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:172
msgid "The Doom of Eztli"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:173
#: src/components/campaign/constants.ts:190
msgid "Expedition’s End"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:174
msgid "Threads of Fate"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:175
msgid "The Boundary Beyond"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:176
#: src/components/campaign/constants.ts:193
msgid "The Jungle Beckons"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:177
msgid "Heart of the Elders"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:178
msgid "The City of Archives"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:179
#: src/components/campaign/constants.ts:196
msgid "Those Held Captive"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:180
msgid "The Depths of Yoth"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:181
#: src/components/campaign/constants.ts:198
msgid "The Darkness"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:182
msgid "Shattered Aeons"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:204
msgid "Prologue: Disappearance at the Twilight Estate"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:209
msgid "The Witching Hour"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:211
msgid "At Death's Doorstep"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:216
msgid "The Price of Progress"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:217
msgid "The Secret Name"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:218
msgid "The Wages of Sin"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:219
msgid "For the Greater Good"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:220
msgid "The Inner Circle"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:221
msgid "Union and Disillusion"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:222
msgid "In the Clutches of Chaos"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:223
msgid "Twist of Fate"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:224
msgid "Before the Black Throne"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:228
msgid "Return to The Gathering"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:229
msgid "Return to the Midnight Masks"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:230
msgid "Return to the Devourer Below"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:234
msgid "Beyond the Gates of Sleep"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:235
#: src/components/campaign/constants.ts:246
msgid "The Black Cat"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:236
msgid "The Search for Kadath"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:237
#: src/components/campaign/constants.ts:248
msgid "The Oneironauts"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:238
msgid "Dark Side of the Moon"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:239
#: src/components/campaign/constants.ts:250
msgid "The Great Ones"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:240
msgid "Where Gods Dwell"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:245
msgid "Waking Nightmare"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:247
msgid "A Thousand Shapes of Horror"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:249
msgid "Point of No Return"
msgstr ""

#: src/components/campaign/NewCampaignView/CampaignSelector.tsx:28
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:85
#: src/components/campaign/constants.ts:282
msgid "The Night of the Zealot"
msgstr "광신도의 밤"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:96
#: src/components/campaign/constants.ts:333
#: src/components/campaign/constants.ts:342
#: src/components/campaign/constants.ts:350
#: src/components/campaign/constants.ts:363
#: src/components/campaign/constants.ts:371
#: src/components/campaign/constants.ts:384
#: src/components/campaign/constants.ts:393
#: src/components/campaign/constants.ts:402
#: src/components/campaign/constants.ts:411
#: src/components/campaign/constants.ts:421
msgid "Campaign Notes"
msgstr "캠페인 중요 사항"

#: src/components/campaign/constants.ts:334
msgid "Cultists We Interrogated"
msgstr "심문한 추종자"

#: src/components/campaign/constants.ts:335
msgid "Cultists Who Got Away"
msgstr "도망친 추종자"

#: src/components/campaign/constants.ts:343
msgid "Sacrificed to Yog-Sothoth"
msgstr "요그 소토스에게 바쳐진 제물"

#: src/components/campaign/constants.ts:351
msgid "VIPs Interviewed"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:352
msgid "VIPs Slain"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:355
msgid "Doubt"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:356
msgid "Conviction"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:357
msgid "Chasing the Stranger"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:364
msgid "Yig's Fury"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:365
msgid "Supplies"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:372
msgid "Mementos Discovered"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:373
msgid "Missing Persons - Gavriella Mizrah"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:374
msgid "Missing Persons - Jerome Davids"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:375
msgid "Missing Persons - Penny White"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:376
msgid "Missing Persons - Valentino Rivas"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:387
msgid "Evidence of Kadath"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:396
msgid "Steps of the Bridge"
msgstr ""

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/UpgradeDecksList.tsx:41
#, javascript-format
msgid "${ totalXp } total"
msgstr "전체 ${ totalXp } 경험치"

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/UpgradeDeckButton.tsx:21
msgid "Upgrade deck"
msgstr "덱 향상"

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/index.tsx:133
msgid "Update investigator decks"
msgstr "조사자 덱 향상"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:194
#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/index.tsx:83
#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:246
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:569
msgid "Upgrade"
msgstr "향상"

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/index.tsx:107
msgid ""
"By upgrading a deck, you can track XP and story card upgrades as your "
"campaign develops.\n"
"\n"
"Previous versions of your deck will still be accessible."
msgstr ""
"덱을 향상해가면서, 캠페인이 진행함에 따라 향상된 경험치 및 이야기 카드를 추적할 수 있습니다.\n"
"\n"
"이전 버전의 덱 역시 접근이 가능합니다."

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:27
msgid ""
"Campaign A and Campaign B\n"
"Eight-part campaign"
msgstr ""

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:29
msgid ""
"Campaign A\n"
"Four-part campaign"
msgstr ""

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:31
msgid ""
"Campaign B\n"
"Four-part campaign"
msgstr ""

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:51
#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:252
#: src/lib/publicApi.ts:235
#. console.log(`${await cards.count() } cards after delete`);
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:52
msgid "Guide not yet available"
msgstr "가이드가 아직 사용가능하지 않습니다."

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:65
msgid "My Campaigns"
msgstr "나의 캠페인"

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/CampaignTab.tsx:70
msgid "Other Campaigns"
msgstr "기타 캠페인"

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/index.tsx:90
msgid "Select Campaign"
msgstr "캠페인 선택"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:153
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:157
msgid "Draw Two, Pick One"
msgstr "2개를 뽑아 1개 적용"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:161
msgid "Fail By 2 or Less"
msgstr "난이도에 모자란 차이 2 이하 실패"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:165
msgid "Fail By 1 or Less"
msgstr "난이도에 모자란 차이 2 이하 실패"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:168
msgid "Succeed By 1 or More"
msgstr "난이도를 넘어선 차이 1 이상 성공"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:169
msgid "Succeed By 2 or More"
msgstr "난이도를 넘어선 차이 2 이상 성공"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:170
msgid "Succeed By 3 or More"
msgstr "난이도를 넘어선 차이 3 이상 성공"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:171
msgid "Re-Draw After Fail"
msgstr "실패후 다시 뽑기"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/SkillOddsRow.tsx:172
msgid "Succeed Twice In A Row"
msgstr "두번 연속 성공"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:33
msgid "Number of clues on your location"
msgstr "당신이 위치한 장소의 단서 개수"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:39
msgid "Horror on Agnes Baker"
msgstr "'애그니스 베이커'에 놓인 공포"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:45
msgid "Wendy's Amulet in play"
msgstr "'웬디의 부적'이 플레이 영역에 놓임"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:52
msgid "Number of resources you have"
msgstr "당신이 가지고 있는 자원의 개수"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:58
msgid "Damage on Mark Harrigan"
msgstr "'마크 해리건'에 놓인 피해"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:64
msgid "Number of exhausted enemies in play"
msgstr "플레이 영역의 소진된 적의 숫자"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:76
msgid "Spend two resources to automatically succeed"
msgstr "자원을 2개 소비하여 자동으로 성공"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/constants.ts:83
msgid "Resource cost of the top card on your deck"
msgstr "당신의 덱 맨 위 카드의 자원 비용"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/index.tsx:264
msgid "Change Scenario"
msgstr "시나리오 변경"

#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/index.tsx:278
msgid ""
"Note: chaos tokens that cause additional tokens to be revealed does not "
"show correct odds for the \"Draw Two Pick One\" and similar multi-draw "
"situations."
msgstr ""
"참고: 다른 토큰을 공개하게 하는 혼돈 토큰은 \"2개를 뽑아 1개 적용\"과 이와 유사한 여러개를 뽑는 상황에서 정확한 결과를 "
"보여주지 않습니다."

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:454
#: src/components/campaign/OddsCalculatorComponent/index.tsx:285
msgid "Difficulty"
msgstr "난이도"

#: src/app/App.ts:289
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:57
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:118
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:155
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:125
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:507
msgid "New Campaign"
msgstr "새로운 캠페인"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:50
msgid "Campaign Name"
msgstr "캠페인 이름"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:40
msgid "Adjust Weakness Set"
msgstr "약점 세트 조정"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:43
#. eslint-disable prefer-template 
msgid "This deck contains several basic weaknesses"
msgstr "이 덱은 여러개의 기본 약점이 포함되어 있습니다"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:44
#. eslint-disable prefer-template 
msgid "This deck contains a basic weakness"
msgstr "이 덱은 하나의 기본 약점이 포함되어 있습니다"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:49
#. eslint-disable prefer-template 
msgid "Do you want to remove them from the campaign’s Basic Weakness set?"
msgstr "이러한 약점들을 이 캠페인의 기본 약점 세트에서 제거하기를 원하십니까?"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:50
#. eslint-disable prefer-template 
msgid "Do you want to remove it from the campaign’s Basic Weakness set?"
msgstr "이 약점을 이 캠페인의 기본 약점 세트에서 제거하기를 원하십니까?"

#: src/components/campaign/campaignHelper.ts:52
msgid "Not Now"
msgstr "아직 아닙니다"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:140
#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:148
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:211
msgid "(required)"
msgstr "(요구됨)"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:216
#, javascript-format
msgid "My ${ campaign } Campaign"
msgstr "나의 ${ campaign } 캠페인"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:330
msgid "Include all basic weaknesses from these expansions"
msgstr "이 확장들의 모든 기본 약점을 포함합니다"

#: src/components/campaign/CampaignLogSection/index.tsx:148
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:417
msgid "Add Log Section"
msgstr "기록 항목 추가"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:485
msgid "Create Campaign"
msgstr "캠페인 생성"

#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:49
#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:71
msgid "Choose an Investigator"
msgstr "조사자 선택"

#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:197
msgid "Hide Decks From Other Campaigns"
msgstr "다른 캠페인에서 덱 숨기기"

#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:209
msgid "Hide Killed and Insane Investigators"
msgstr "사망하거나 미친 조사자 숨기기"

#: src/components/campaign/MyDecksSelectorDialog/index.tsx:221
msgid "Only Show Previous Campaign Members"
msgstr "이전 캠페인 멤버만 보이기"

#: src/app/App.ts:282
#: src/app/App.ts:339
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:149
#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/index.tsx:50
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:169
msgid "Campaigns"
msgstr "캠페인"

#: src/components/campaign/MyCampaignsView/CampaignList.tsx:47
msgid "Edit name"
msgstr "이름 수정"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:440
msgid "Guided Campaign"
msgstr "캠페인 가이드 사용"

#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:94
#, javascript-format
msgid "No matching campaigns for \"${ search }\"."
msgstr "\"${ search }\" 검색 조건과 일치하는 캠페인이 없습니다."

#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:102
msgid ""
"No campaigns yet.\n"
"\n"
"Use the + button to create a new one.\n"
"\n"
"You can use this app to keep track of campaigns, including investigator "
"trauma, the chaos bag, basic weaknesses, campaign notes and the experience "
"values for all decks."
msgstr ""
"아직 생성된 캠페인이 하나도 없습니다.\n"
"\n"
"+ 버튼을 눌러 새로운 캠페인을 만들어 보십시오.\n"
"\n"
"이 앱을 활용하면 조사자의 트라우마, 혼돈 주머니, 기본 약점, 캠페인 기록, 모든 덱의 경험치 값 을 포함하는 캠페인 전반에 대한 "
"추적이 가능합니다."

#: src/components/campaign/MyCampaignsView/index.tsx:128
msgid "Search campaigns"
msgstr "캠페인 검색"

#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:63
msgid "Save changes?"
msgstr "변경사항을 저장하시겠습니까?"

#: src/components/campaign/CampaignLogSection/NotesSection/NoteRow.tsx:50
msgid "Add note"
msgstr "노트 추가"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:159
#, javascript-format
msgid "Remove ${ investigator.name }?"
msgstr "${ investigator.name } 조사자를 제거하시겠습니까?"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:165
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:143
#: src/components/campaign/CampaignDetailView/ScenarioSection.tsx:37
msgid "Record Scenario Results"
msgstr "시나리오 결과 기록"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/WeaknessSetSection.tsx:51
msgid "Basic Weakness Set"
msgstr "기본 약점 세트"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/WeaknessSetSection.tsx:54
#, javascript-format
msgid "${ counts.assigned } / ${ counts.total } have been drawn."
msgstr "${ counts.assigned } / ${ counts.total } 약점이 뽑혔습니다."

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:113
#, javascript-format
msgid "Are you sure you want to delete the campaign: ${ campaign.name }"
msgstr "다음 캠페인을 정말로 삭제하시겠습니까? ${ campaign.name }"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:137
msgid "Scenario History"
msgstr "시나리오 이력"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:149
msgid "Edit Tokens"
msgstr "토큰 수정"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:155
msgid "Draw Tokens"
msgstr "토큰 뽑기"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/CampaignSideMenu.tsx:166
#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:327
msgid "Weakness Set"
msgstr "약점 세트"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/index.tsx:222
msgid "Clean up broken campaigns"
msgstr "부서진 캠페인 삭제"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:120
msgid "Show Interludes"
msgstr "막간 보기"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:192
msgid "Scenario Result"
msgstr "시나리오 결과"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:161
msgid "Save and Upgrade Decks"
msgstr "덱 향상 및 저장"

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/index.tsx:168
msgid "Only Save"
msgstr "저장만 하기"

#: src/app/App.ts:301
#: src/app/App.ts:351
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/ParallelInvestigatorPicker.tsx:49
msgid ""
"Parallel investigator options should only be selected at deck creation "
"time, not between scenarios."
msgstr "평행 조사자 여부는 덱을 생성하는 시점에서 선택하여야 하며, 시나리오 도중 변경할 수 없습니다."

#: src/components/card/CardDetailView/SignatureCardsComponent.tsx:64
msgid "Advanced Cards"
msgstr "강화된 카드"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:258
msgid "Physical"
msgstr "육체적"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/UpgradeDecksInput/UpgradeDeckRow.tsx:306
msgid "Mental"
msgstr "정신적"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:133
msgid "Record trauma"
msgstr "트라우마 기록"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:321
msgid "Defeated: physical trauma"
msgstr "쓰러짐: 육체적 트라우마"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:326
msgid "Defeated: mental trauma"
msgstr "쓰러짐: 정신적 트라우마"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:331
msgid "Defeated: no trauma"
msgstr "쓰러짐: 트라우마 없음"

#: src/components/campaignguide/ChallengeScenarioView.tsx:32
#, javascript-format
msgid ""
"The <i>${ scenario.scenario_name }</i> challenge scenario centers around "
"the investigator ${ investigator.name }, and therefore has the following "
"prerequisites:"
msgstr ""
"<i>${ scenario.scenario_name }</i> 도전 시나리오는 ${ investigator.name } 조사자가 중심이 "
"되어 진행하는 시나리오이며, 다음 선행 조건을 만족해야 합니다:"

#: src/components/campaignguide/ChallengeScenarioView.tsx:45
msgid ""
"${ investigator.name } must be chosen as one of the investigators when "
"playing this scenario."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 이 시나리오를 플레이하는 조사자 중 하나로 선택되어야만 합니다."

#: src/components/campaignguide/ChallengeScenarioView.tsx:56
msgid ""
"The app does not enforce Challenge Scenario prerequisites, so please "
"confirm that they apply manually."
msgstr "앱에서는 도전 시나리오의 선행 조건을 강제하지 않습니다. 그러므로, 수동으로 조건 만족 여부를 확인해 주십시오."

#: src/components/campaignguide/ChallengeScenarioView.tsx:59
msgid "Play this scenario"
msgstr "이 시나리오 플레이"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddCardEffectComponent.tsx:26
#, javascript-format
msgid "${ investigator.name } earns ${ card.name } (Advanced)."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 ${ card.name } (강화된) 카드를 획득합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddCardEffectComponent.tsx:27
#, javascript-format
msgid "${ investigator.name } earns ${ card.name }."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 ${ card.name } 카드를 획득합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/RemoveCardEffectComponent.tsx:31
#, javascript-format
msgid "${ investigator.name } removes ${ card.name } (Advanced)"
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 ${ card.name } (강화된) 카드를 제거합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/RemoveCardEffectComponent.tsx:32
msgid "${ investigator.name } removes ${ card.name }"
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 ${ card.name } 카드를 제거합니다."

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/SideScenarioButton.tsx:62
msgid "Challenge Scenario"
msgstr "도전 시나리오"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/SideScenarioButton.tsx:31
#, javascript-format
msgid "${ investigator.name } Challenge Scenario"
msgstr "${ investigator.name }의 도전 시나리오"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/SideScenarioButton.tsx:34
#, javascript-format
msgid ""
"Experience cost: ${ challengeCost } for ${ investigator.name }, ${ xpCost } "
"for each other investigator"
msgstr ""
"경험치 비용: ${ investigator.name }는 ${ challengeCost }이며, 다른 조사자는 ${ xpCost } "
"입니다."

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:159
msgid "Side"
msgstr "외전"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:164
msgid "Challenge"
msgstr "도전"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:141
msgid ""
"Challenge scenarios are special print-and-play scenarios that utilize "
"existing products in the <i>Arkham Horror: The Card Game</i> collection, "
"along with additional print-and-play cards, to create new content. These "
"scenarios are designed with certain prerequisites in mind, in order to "
"craft a challenging puzzle-like experience. Printable cards can be "
"downloaded from Fantasy Flight Games under the \"Parallel Investigators\" "
"section."
msgstr ""
"도전 시나리오는 기존 <아컴호러 카드게임> 제품을 활용하여 즐길 수 있는 프린트 앤 플레이(실물 없이 인쇄용 자료만 배포되는) 시나리오 "
"입니다. 도전 시나리오는 기존 시나리오와는 달리 도전적인 퍼즐 같 은 경험을 주고자 특정한 전제 조건을 염두에 두고 설계되었습니다. "
"인쇄 가능한 카드들은 Fantasy Flight Games에서 \"Parallel Investigators\" 항목에서 다운받을 수 "
"있습니다."

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/DownloadParallelCardsButton.tsx:25
msgid "Download printable cards"
msgstr "인쇄가능한 카드 받기"

#: src/components/campaign/constants.ts:191
msgid "Return to Threads of Fate"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:194
msgid "Return to Heart of the Elders"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:199
msgid "Return to Shattered Aeons"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/prompts/NumberPrompt.tsx:127
#, javascript-format
msgid "${ confirmText } <i>(included automatically)</i>"
msgstr "${ confirmText } (이 항목으로 얻는 경험치는 자동으로 포함됩니다)."

#: src/components/campaign/constants.ts:52
#: src/components/campaign/constants.ts:289
msgid "Return to The Forgotten Age"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:187
msgid "Return to The Untamed Wilds"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:189
msgid "Return to The Doom of Eztli"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:192
msgid "Return to The Boundary Beyond"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:195
msgid "Return to The City of Archives"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:197
msgid "Return to The Depths of Yoth"
msgstr ""

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/NonDeckDetailsButton.tsx:46
msgid "Save XP"
msgstr "경험치 저장"

#: src/components/campaign/UpgradeDecksView/UpgradeDecksList.tsx:36
#, javascript-format
msgid "${ xp } available experience, (${ parsedDeck.changes.spentXp } spent)"
msgstr "사용 가능 경험치 ${ xp }, (${ parsedDeck.changes.spentXp } 소비함)"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/CampaignNoteSectionRow.tsx:21
msgid " (Per Investigator)"
msgstr " (조사자 당)"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:441
msgid "Use app for scenario setup & resolutions"
msgstr "시나리오 정리 & 결말을 위해 앱을 활용합니다 (영어입니다)"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:441
msgid "Track campaign log and resolutions manually"
msgstr "수동으로 캠페인 기록지와 결말을 추적합니다 (영어입니다)"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:467
msgid "Investigators"
msgstr "조사자"

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:492
msgid ""
"If you encounter any problems with the campaign guide system, please let me "
"know at arkhamcards@gmail.com."
msgstr ""
"캠페인 가이드를 사용하는데 있어서 문제에 직면하셨다면, arkhamcards@gmail.com 로 연락바랍니다. (역자 주: 앱 "
"제작자의 연락처이며, 번역과는 무관합니다.)"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/DeckXpSection.tsx:71
#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:107
#, javascript-format
msgid "${ spentXp } of ${ totalXp } spent"
msgstr "${ spentXp }/${ totalXp } 소비됨"

#: src/components/campaign/InvestigatorCampaignRow/index.tsx:207
msgid "Edit Trauma"
msgstr "트라우마 수정"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:161
msgid ""
"Are you sure you want to remove this deck from the campaign?\n"
"\n"
"The deck will remain on ArkhamDB."
msgstr ""
"이 캠페인에서 해당 덱을 정말 제거하시겠습니까?\n"
"\n"
"덱은 여전히 아컴디비에 남아있게 됩니다."

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/DecksSection.tsx:162
#, javascript-format
msgid ""
"Are you sure you want to remove ${ investigator.name } from this campaign?\n"
"\n"
"Campaign log data associated with them may be lost."
msgstr ""
"이 캠페인에서 ${ investigator.name } 조사자를 제거하시겠습니까?\n"
"\n"
"해당 조사자와 연관된 캠페인 기록 데이터는 사라집니다."

#: src/components/campaign/AddScenarioResultView/ScenarioSection.tsx:127
msgid "Scenario or Interlude"
msgstr "시나리오 또는 막간"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:185
msgid "Alphabetize guide encounter sets"
msgstr "알파벳 순서로 조우 세트 안내"

#: src/components/campaignguide/AddSideScenarioView/index.tsx:118
msgid ""
"A side-story is a scenario that may be played between any two scenarios of "
"an <i>Arkham Horror: The Card Game</i> campaign. Playing a side-story costs "
"each investigator in the campaign a certain amount of experience. "
"Weaknesses, trauma, experience, and rewards granted by playing a side-story "
"stay with the investigators for the remainder of the campaign. Each "
"sidestory may only be played once per campaign.\n"
"The experience required to play these scenarios will be deducted "
"automatically at the end of the scenario."
msgstr ""
"외전 이야기는 <아컴호러 카드게임> 캠페인의 시나리오와 시나리오 사이에 본 확장판의 시나리오 하나를 진행하는 것을 일컫습니다. 외전 "
"이야기를 즐기려면 캠페인을 진행 중인 각 조사자가 경험치를 일정량 소비해야 합니다. 외전 이야기에서 얻은 약점, 트라우마, 경험치, "
"보상은 캠페인을 마칠 때까지 조사자에게 남습니다. 각 외전 이야기는 캠페인마다 1번씩만 즐길 수 있습니다.\n"
"이러한 시나리오를 즐기기 위해 요구되는 경험치는 시나리오 종료 시 자동으로 공제됩니다."

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:172
msgid "Draw Weakness"
msgstr "약점 뽑기"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:193
msgid ""
"<b>Note:</b> Trauma from investigator defeat is handled during scenario "
"resolution."
msgstr "<b>참고:</b> 조사자가 쓰러져서 발생한 트라우마는 시나리오 결말 도중 처리됩니다."

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:201
msgid "Record Trauma"
msgstr "트라우마 기록"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:61
msgid "Select resolution"
msgstr "결말 선택"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:217
msgid "Contact us"
msgstr "연락하기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/XpCountComponent.tsx:78
#, javascript-format
msgid "${ count } resupply"
msgid_plural "${ count } resupply"
msgstr[0] "${ count } 재보급"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/XpCountComponent.tsx:82
msgid "${ count } supply point"
msgid_plural "${ count } supply points"
msgstr[0] "${ count } 보급 점수"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/XpCountComponent.tsx:100
#, javascript-format
msgid "${ xp } general / ${ resupplyPointsString } XP"
msgid_plural "${ xp } general / ${ resupplyPointsString } XP"
msgstr[0] "${ xp } 일반적 / ${ resupplyPointsString } 경험치"

#: src/components/campaignguide/ScenarioListComponent/AddSideScenarioButton.tsx:114
msgid ""
"Side scenarios cannot be added to a campaign until the previous scenario "
"and following interludes are completed."
msgstr "외전 시나리오는 캠페인의 이전 시나리오가 끝내고, 해당 시나리오에 이어지는 막간을 해결하기 전에는 추가할 수 없습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogConditionComponent/CampaignLogCardConditionComponent.tsx:31
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/HasCardConditionComponent.tsx:70
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddCardEffectComponent.tsx:43
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/CampaignLogEffectComponent.tsx:31
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/RemoveCardEffectComponent.tsx:51
#: src/components/card/CardDetailView/index.tsx:151
#, javascript-format
msgid ""
"Missing card #${ code }. Please try updating cards from ArkhamDB in "
"settings."
msgstr "#${ code } 카드를 발견할 수 없습니다. 설정에서 아컴디비 카드 업데이트를 수행해주십시오."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/InvestigatorCounterInputComponent.tsx:46
msgid "${ specialXp } resupply experience available"
msgid_plural "${ specialXp } resupply experience available"
msgstr[0] "${ specialXp } 재보급 경험치 사용가능"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:86
msgid "Unexpected file type"
msgstr "예상치 못한 파일 종류"

#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:96
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:205
msgid "Backup Data"
msgstr "백업 데이터"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:87
msgid "This app expects an Arkham Cards backup file (.acb/.json)"
msgstr "아컴카드 백업 파일 확장자를 가진 파일을 예상하고 있습니다. (.acb/.json)"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:128
msgid ""
"This feature will let you restore data from a lost device. If you were "
"signed into ArkhamDB, please reauthorize before importing campaign data.\n"
"\n"
"After a backup is selected, you will be able to choose which data to import."
msgstr ""
"이 기능은 잃어버린 기기에서 데이터를 복구하기 위해 사용됩니다. 아컴디비에 로그인 된 경우, 캠페인 데이터를 불러오기 전에 재인증을 "
"수행해 주십시오.\n"
"\n"
"백업이 선택한 후, 어떠한 데이터를 불러올 지 선택할 수 있습니다."

#: src/components/settings/BackupView.tsx:142
msgid ""
"This will let you backup your local decks and campaigns for safe-keeping. "
"This can also be used to move them to another device."
msgstr "이 기능은 당신의 로컬 덱과 캠페인을 안전하게 백업하게 해줍니다. 또한 다른 기기로 이동하는데 사용할 수도 있습니다."

#: src/components/settings/BackupView.tsx:170
msgid "Save backup"
msgstr "백업 저장"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:59
msgid "Cannot request access"
msgstr "접근 권한을 요청할 수 없습니다"

#: src/components/settings/BackupView.tsx:56
#: src/components/settings/BackupView.tsx:59
msgid ""
"It looks like you previously denied allowing Arkham Cards to read/write "
"external files. Please visit your System settings to adjust this "
"permission, and try again."
msgstr ""
"이전에 아컴카드의 외부 파일 읽기/쓰기 권한을 거절한 것으로 보입니다. 당신의 시스템 설정에 들어가서, 권한 설정을 바꾼 뒤 다시 "
"시도해 주십시오."

#: src/components/settings/MergeBackupView/DeckMergeItem.tsx:29
#, javascript-format
msgid "(${ investigator.name } - ${ scenarioCount } scenario"
msgid_plural "${ investigator.name } - ${ scenarioCount } scenarios"
msgstr[0] "${ investigator.name } - ${ scenarioCount } 시나리오"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:88
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:92
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:249
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:252
msgid "Import"
msgstr "불러오기"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:149
msgid "Missing decks"
msgstr "없어진 덱"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:150
msgid ""
"It seems like you have chosen to import a campaign without importing one or "
"more non-ArkhamDB decks. The campaign can still be imported, however the "
"deck information will be removed."
msgstr ""
"하나 이상의 아컴디비에 저장하지 않은 덱을 불러오지 않고 불러올 캠페인을 선택한 것으로 보입니다. 캠페인은 여전히 불러올 수 있으나, "
"덱 정보는 삭제됩니다."

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:152
msgid "Import anyway"
msgstr "어찌되었든 불러오기"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:171
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:198
msgid "New:"
msgstr "추가:"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:178
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:207
msgid "Updated:"
msgstr "갱신:"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:185
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:216
msgid "No changes:"
msgstr "변화없음:"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:191
#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:224
msgid "Local version appears to be newer:"
msgstr "로컬 버전이 최신:"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:233
msgid "Import selected data"
msgstr "선택한 데이터 불러오기"

#: src/components/settings/MergeBackupView/index.tsx:246
msgid "Select items to import"
msgstr "불러올 아이템 선택"

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:193
msgid "Investigator trauma"
msgstr "조사자 트라우마"

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:195
msgid ""
"You can only edit trauma here between scenarios.\n"
"\n"
"During scenario play it can be edited using the scenario guide."
msgstr ""
"두 시나리오 사이에서 트라우마 수정은 여기서만 가능합니다.\n"
"\n"
"시나리오를 진행는 동안에서는 시나리오 가이드에서 수정이 가능합니다."

#: src/components/campaignguide/CampaignInvestigatorsComponent.tsx:196
msgid "Starting trauma can be adjusted after 'Campaign Setup' has been completed."
msgstr "시작 트라우마는 '캠페인 준비'가 완료된 후 조정이 가능합니다."

#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:81
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:82
msgid ""
"Changing app language requires downloading the translated card information "
"from ArkhamDB. This requires network and can take some time."
msgstr "앱 언어 변경은 아컴디비에서 번역된 카드를 다운받아야 합니다. 이 기능은 인터넷 연결이 필요하며 시간이 소요됩니다."

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:124
#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:83
msgid "Download now"
msgstr "지금 다운로드 하기"

#: src/components/campaignguide/prompts/UseSuppliesPrompt.tsx:78
msgid "Doesn't get any"
msgstr "아무것도 하지 않기"

#: src/components/deck/DeckChecklistView/index.tsx:146
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:375
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:764
msgid "Checklist"
msgstr "체크리스트"

#: src/lib/DeckValidation.ts:260
msgid "Limit 1 Covenant per deck."
msgstr "덱당 Covenant 1장 한정."

#: src/components/card/CardFaqView.tsx:97
msgid "Checking for FAQ"
msgstr "FAQ 확인 (영문)"

#: src/components/card/CardFaqView.tsx:97
msgid "No entries at this time."
msgstr "현재 아무 항목도 없습니다."

#: src/components/card/CardFaqView.tsx:104
#, javascript-format
msgid "Last Updated: ${ lastUpdated }"
msgstr "마지막 갱신일: ${ lastUpdated }"

#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:19
#, javascript-format
msgid "Default (${ systemLanguage })"
msgstr "기본 (${ systemLanguage })"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:120
msgid "Download language cards"
msgstr "해당 언어 카드 다운로드"

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:121
#, javascript-format
msgid ""
"Would you like to download updated cards from ArkhamDB to match your "
"phone's preferred language (${ lang })?\n"
"\n"
"You can override your language preference for this app in Settings."
msgstr ""
"당신의 휴대폰의 선호 언어(${ lang })와 일치하는 언어의 카드를 아컴디비에서 다운로드 하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 기능은 앱 설정의 선호하는 언어보다 우선됩니다."

#: src/components/card/FetchCardsGate.tsx:123
msgid "Not now"
msgstr "지금은 아닙니다"

#: src/lib/datetime.ts:73
msgid "Updated today"
msgstr "오늘 갱신됨"

#: src/lib/datetime.ts:76
msgid "Updated yesterday"
msgstr "어제 갱신됨"

#: src/lib/datetime.ts:88
#, javascript-format
msgid "Updated ${ dayOfWeek }"
msgstr "${ dayOfWeek }전에 갱신됨"

#: src/lib/datetime.ts:92
msgid "Updated ${ dateString }"
msgstr "${ dateString }에 갱신됨"

#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:148
#: src/components/settings/LanguagePicker.tsx:158
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:33
#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:46
msgid "Safe mode"
msgstr "안전 모드"

#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:42
msgid "The app drew an Auto-Fail"
msgstr "이 앱이 자동 실패 토큰을 뽑고 말았습니다"

#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:43
msgid ""
"Sorry about that. If the app is crashing on launch, you can enter 'Safe "
"mode' to backup your data."
msgstr "죄송합니다. 앱이 실행 중에 멈추는 경우, '안전 모드'에 들어가서 데이터를 백업할 수 있습니다."

#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:45
msgid "Start normally"
msgstr "일반적으로 실행"

#: src/components/settings/SafeModeView.tsx:101
msgid "Cache cleared"
msgstr "캐시 초기화"

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:128
#: src/components/settings/SettingsView.tsx:166
msgid "Rules"
msgstr "규칙(영문)"

#: src/components/campaignguide/EncounterCardErrataView.tsx:93
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EncounterSetStepComponent.tsx:96
msgid "Encounter Card Errata"
msgstr "조우 카드 정오표"

#: src/components/campaignguide/ScenarioFaqView.tsx:40
msgid "The following questions contain light spoilers for this scenario."
msgstr "아래 질문은 이번 시나리오에 대한 약한 스포일러를 포함합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioFaqView.tsx:45
msgid "Show Spoilers"
msgstr "스포일러 보기"

#: src/components/campaignguide/ScenarioFaqView.tsx:54
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/PlayScenarioComponent/index.tsx:138
msgid "Scenario FAQ"
msgstr "시나리오 FAQ"

#: src/components/campaignguide/ScenarioView.tsx:259
msgid "Interlude FAQ"
msgstr "막간 FAQ"

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:321
#, javascript-format
msgid "Show ${ nonCollection.length } non-collection card"
msgid_plural "Show ${ nonCollection.length } non-collection cards"
msgstr[0] "보유하지 않은 확장에 포함된 ${ nonCollection.length }개의 카드 확인"

#: src/components/cardlist/InvestigatorsListComponent/index.tsx:278
#, javascript-format
msgid "Show ${ section.nonCollectionCount } non-collection investigator"
msgid_plural "Show ${ section.nonCollectionCount } non-collection investigators"
msgstr[0] "보유하지 않은 확장에 포함된 ${ section.nonCollectionCount }명의 조사자 확인"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:542
msgid "Edit spoiler settings"
msgstr "스포일러 설정 수정"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:553
#, javascript-format
msgid "Show ${ spoilerCardsCount } spoiler"
msgid_plural "Show ${ spoilerCardsCount } spoilers"
msgstr[0] "${ spoilerCardsCount }개의 스포일러 확인"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:140
msgid "Search player cards"
msgstr "플레이어 카드 검색"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:140
msgid "Search encounter cards"
msgstr "조우 카드 검색"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:147
msgid "Clear search filters"
msgstr "검색 조건 초기화"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:203
msgid "Search game text"
msgstr "게임 문구 검색"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:210
msgid "Search card backs"
msgstr "카드 뒷면 검색"

#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:19
#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:33
#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:47
msgid "Dark"
msgstr "어두움"

#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:19
#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:29
#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:45
msgid "Light"
msgstr "밝음"

#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:25
#, javascript-format
msgid "Default (${ systemSchemeName })"
msgstr "기본 ((${ systemSchemeName })"

#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:51
#: src/components/settings/ThemePicker.tsx:60
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: src/components/filter/AccordionItem.tsx:50
msgid "Enable"
msgstr "사용"

#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:222
msgid "Basic weakness"
msgstr "기본 약점"

#: src/components/deck/EditSpecialDeckCardsView.tsx:293
msgid "Do not count towards deck size"
msgstr "덱 크기에 포함되지 않습니다"

#: src/components/campaign/CampaignDetailView/index.tsx:262
#: src/components/campaign/MyCampaignsView/CampaignList.tsx:52
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:259
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: src/components/core/CardCostIcon.tsx:78
#, javascript-format
msgid "Faction: ${ card.faction_name }, Level: ${ level }"
msgstr "역할군: ${ card.faction_name }, 레벨: ${ level }"

#: src/components/core/CardCostIcon.tsx:82
#, javascript-format
msgid "Faction: ${ card.faction_name }, Cost: ${ cost }, Level: ${ level }"
msgstr "역할군: ${ card.faction_name }, 비용: ${ cost }, 레벨: ${ level }"

#: src/components/core/CardCostIcon.tsx:85
msgid "Faction: ${ card.faction_name }"
msgstr "역할군: ${ card.faction_name }"

#: src/components/core/CardCostIcon.tsx:87
#, javascript-format
msgid "Encounter set: ${ card.encounter_name }"
msgstr "조우 세트: ${ card.encounter_name }"

#: src/components/core/HealthSanityNumberIcon.tsx:23
msgid "Health: none"
msgstr "체력: 없음"

#: src/components/core/HealthSanityNumberIcon.tsx:23
msgid "Sanity: none"
msgstr "정신력: 없음"

#: src/components/core/HealthSanityNumberIcon.tsx:25
#, javascript-format
msgid "Health: ${ count }"
msgstr "체력: ${ count }"

#: src/components/core/HealthSanityNumberIcon.tsx:25
msgid "Sanity: ${ count }"
msgstr "정신력: ${ count }"

#: src/components/core/InvestigatorStatLine.tsx:32
#, javascript-format
msgid "Willpower: ${ willpower }"
msgstr "의지: ${ willpower }"

#: src/components/core/InvestigatorStatLine.tsx:38
msgid "Intellect: ${ intellect }"
msgstr "지식: ${ intellect }"

#: src/components/core/InvestigatorStatLine.tsx:44
#, javascript-format
msgid "Combat: ${ combat }"
msgstr "힘: ${ combat }"

#: src/components/core/InvestigatorStatLine.tsx:50
msgid "Agility: ${ agility }"
msgstr "민첩: ${ agility }"

#: src/components/core/SearchBox.tsx:78
msgid "Search options"
msgstr "검색 옵션"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/index.tsx:79
msgid "Search in:"
msgstr "다음에서 검색:"

#: src/components/cardlist/CardSearchComponent/index.tsx:66
msgid "Encounter Card Toggle"
msgstr "조우 카드 토글"

#: src/components/card/CardDetailView/CardDetailComponent.tsx:66
msgid "Show all available cards"
msgstr "모든 사용 가능한 카드 보기"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/EnemyStatLine.tsx:40
#, javascript-format
msgid "Fight: ${ fight }"
msgstr "전투: ${ fight }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/EnemyStatLine.tsx:49
msgid "Health: ${ health } per investigator"
msgstr "체력: 조사자당 ${ health }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/EnemyStatLine.tsx:49
#, javascript-format
msgid "Health: ${ health }"
msgstr "체력: ${ health }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/EnemyStatLine.tsx:59
msgid "Evade: ${ evade }"
msgstr "회피: ${ evade }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:163
#, javascript-format
msgid "Willpower: ${ count }"
msgstr "의지: ${ count }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:164
msgid "Intellect: ${ count }"
msgstr "지식: ${ count }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:165
#, javascript-format
msgid "Combat: ${ count }"
msgstr "힘: ${ count }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:166
msgid "Agility: ${ count }"
msgstr "민첩: ${ count }"

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:167
#, javascript-format
msgid "Wild: ${ count }"
msgstr "만능: ${ count }"

#: src/components/campaign/CampaignChaosBagView.tsx:75
msgid "Edit Chaos Bag"
msgstr "혼돈 주머니 수정"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:212
msgid "Chaos bag is empty"
msgstr "혼돈 주머니가 비어있습니다."

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:227
msgid "Return Non Bless / Curse Tokens"
msgstr "축복/저주가 아닌 토큰 되돌리기"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:228
msgid "Return All Tokens"
msgstr "모든 토큰 되돌리기"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:233
msgid "Return Tokens"
msgstr "토큰 되돌리기"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:250
#, javascript-format
msgid "Total (${ chaosBagResults.totalDrawnTokens })"
msgstr "뽑은 토큰 (${ chaosBagResults.totalDrawnTokens })"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:259
msgid "Bless / Curse Tokens"
msgstr "축복 / 저주 토큰"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:267
msgid "Bless"
msgstr "축복"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:275
msgid "Curse"
msgstr "저주"

#: src/components/campaign/constants.ts:259
msgid "In Too Deep"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:260
msgid "Devil Reef"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:262
msgid "Horror in High Gear"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:263
msgid "A Light in the Fog"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:264
msgid "The Lair of Dagon"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:265
msgid "Hidden Truths"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:266
msgid "Into the Maelstrom"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:404
msgid "Possible Suspects"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:405
msgid "Possible Hideouts"
msgstr ""

#: src/components/campaign/EditChaosBagDialog/index.tsx:103
msgid "In Bag"
msgstr "주머니 내부"

#: src/components/campaign/constants.ts:258
msgid "The Syzygy"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/ScenarioListComponent/ScenarioButton.tsx:117
msgid "Coming soon"
msgstr "조만간 개봉합니다"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:23
msgid "Smaller"
msgstr "작음"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:27
#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:68
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:31
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:35
msgid "Large"
msgstr "큼"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:39
msgid "X-Large"
msgstr "더큼"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:43
msgid "XX-Large"
msgstr "가장큼"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:53
#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:64
msgid "Font Size"
msgstr "글자 크기"

#: src/components/settings/FontSizePicker.tsx:54
msgid ""
"This can be used to make the app font size larger, though it may impact "
"layout on some screens."
msgstr "앱의 글자 크기를 크게 하기 위해 사용되며, 이로 인해 일부 화면의 배열에 영향을 미칠 수도 있습니다."

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/CardUpgradeOption.tsx:76
msgid ""
"Keep level ${ level } after upgrade\n"
"Won't count towards deck size"
msgstr ""
"향상 후 레벨 ${ level } 카드를 유지합니다\n"
"덱 크기에 영향을 미치지 않습니다"

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:243
msgid "Shrewd Analysis Rule"
msgstr "재빠른 분석 규칙"

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:220
#, javascript-format
msgid "This upgrade will cost ${ xpCost } experience."
msgid_plural "This upgrade will cost ${ xpCost } experience."
msgstr[0] "이 향상은 ${ xpCost } 경험치가 필요합니다."

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:227
#, javascript-format
msgid ""
"Two random cards will be chosen among the following choice:\n"
"\n"
"${ upgradeCards }"
msgid_plural ""
"Two random cards will be chosen among the following choices:\n"
"\n"
"${ upgradeCards }"
msgstr[0] ""
"두개의 카드를 다음 선택지에서 무작위로 선택합니다.\n"
"\n"
"${ upgradeCards }"

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:234
msgid "You can edit your collection under Settings to adjust the eligible choices."
msgstr "설정의 보유게임을 수정하여 접근 가능한 선택지를 조정할 수 있습니다."

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:41
msgid ""
"<b>Additional Options</b>: When you upgrade a [[Fortune]] or [[Gambit]] "
"card, you may instead pay the full experience cost on the higher level "
"version and leave the lower level version in your deck (it does not count "
"towards your deck size or the number of copies of that card in your deck)."
msgstr ""
"<b>추가 선택지</b>: 당신이 [[행운]] 또는 [[도박수]] 카드를 향상할 때, 일반적인 향상 대신에 더 높은 레벨의 카드의 "
"경험치 비용을 전부 지불하고 더 낮은 레벨의 카드를 당신의 덱에 남겨두어도 됩니다(이렇게 남겨둔 카드는 당신의 덱 크기를 계산하거나 "
"당신의 덱에서 카드 사본 개수를 계산할 때 포함하지 않습니다)."

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:291
msgid ""
"<b>Shrewd Analysis</b>: If you meet the campaign conditions, you may use "
"Shrewd Analysis to choose both upgrades randomly and only pay for one.\n"
"\n"
"<i>Note: the app handles this by adjusting experience to account for the "
"'free' upgrade.</i>"
msgstr ""
"<b>재빠른 분석</b>: 캠페인 조건을 만족하면, '재빠른 분석'을 사용하여 두 향상을 모두 무작위로 진행하기로 결정하고 하나에 "
"해당하는 경험치만 지불하여도 됩니다.\n"
"\n"
"<i>참고: 이 앱은 두번째 사본의 '무료' 향상을 위해 경험치를 조절합니다.</i>"

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:298
msgid "Upgrade results"
msgstr "향상 결과"

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:313
msgid "Upgrade with Shrewd Analysis"
msgstr "'재빠른 분석'으로 향상하기"

#: src/components/campaign/constants.ts:255
msgid "The Pit of Despair"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:256
msgid "Puzzle Pieces"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:257
msgid "The Vanishing of Elina Harper"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:261
msgid "Beneath the Waves"
msgstr ""

#: src/components/campaign/constants.ts:403
msgid "Memories Recovered"
msgstr ""

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:449
msgid ""
"Note: this campaign is still being released and so the guide is incomplete "
"(and may contain some mistakes).\n"
"As new scenarios are released, I will try to update the app promptly but "
"there may be some slight delays."
msgstr ""
"참고: 이 캠페인은 현재 발매 중이며, 이로 인해 가이드는 완전하지 않습니다 (그리고 몇몇 실수가 있을 수 있습니다).\n"
"새로운 시나리오가 발매되면, 우선적으로 앱을 업데이트 하려고 노력하지만 약간의 지연이 있을 수 있습니다."

#: src/components/card/CardDetailView/TwoSidedCardComponent/index.tsx:192
msgid "Slot: ${ card.slot }"
msgstr "슬롯: ${ card.slot }"

#: src/components/settings/RulesView.tsx:140
msgid "Search rules"
msgstr "규칙 검색"

#: src/data/Card.ts:674
#: src/data/Card.ts:708
#: src/data/Card.ts:744
#: src/data/Card.ts:763
msgid "Signature Weakness"
msgstr "전용 약점"

#: src/data/Card.ts:936
#, javascript-format
msgid "Cost: ${ json.cost }"
msgstr "비용: ${ json.cost }"

#: src/components/cardlist/CardSearchResultsComponent/DbCardResultList.tsx:380
#, javascript-format
msgid "Show ${ nonCollectionCount } non-collection card"
msgid_plural "Show ${ nonCollectionCount } non-collection cards"
msgstr[0] "보유하지 않은 확장에 포함된 ${ nonCollectionCount }개의 카드 확인"

#: src/components/cardlist/CardSearchComponent/index.tsx:198
msgid "Hide versatile cards"
msgstr "다재다능 카드 숨기기"

#: src/components/deck/CopyDeckDialog/index.tsx:132
msgid "Version to copy"
msgstr ""

#: src/lib/datetime.ts:81
msgid "Updated Monday"
msgstr "월요일 업데이트"

#: src/lib/datetime.ts:82
msgid "Updated Tuesday"
msgstr "화요일 업데이트"

#: src/lib/datetime.ts:83
msgid "Updated Wednesday"
msgstr "수요일 업데이트"

#: src/lib/datetime.ts:84
msgid "Updated Thursday"
msgstr "목요일 업데이트"

#: src/lib/datetime.ts:85
msgid "Updated Friday"
msgstr "금요일 업데이트"

#: src/lib/datetime.ts:86
msgid "Updated Saturday"
msgstr "토요일 업데이트"

#: src/lib/datetime.ts:87
msgid "Updated Sunday"
msgstr "일요일 업데이트"

#: src/components/campaign/DrawChaosBagComponent.tsx:288
msgid "Reset Chaos Bag"
msgstr ""

#: src/components/core/PackListComponent/index.tsx:55
msgid "Books"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:130
msgid "Upgraded"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:131
msgid "Added"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:132
msgid "Removed"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:133
msgid "Exiled"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckProgressComponent/ChangesFromPreviousDeck.tsx:144
msgid "Latest upgrade"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckNavFooter.tsx:70
#: src/components/deck/hooks.ts:35
#, javascript-format
msgid "${ adjustedXp } XP"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:692
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:945
msgid "Add cards"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:731
#, javascript-format
msgid "Deck #${ deck.id }"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:748
msgid "Tools"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:753
msgid "For balancing and evaluating"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:759
msgid "Check your deck stability"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:765
msgid "For easy deck assembly"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:785
msgid "Story assets and weaknesses"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:823
msgid "Clone deck"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:836
msgid "Open in browser"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/DeckSizeSelectPicker.tsx:34
#, javascript-format
msgid "${ cardCount } Cards"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/ParallelInvestigatorPicker.tsx:32
msgid "Original front · Original back"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/ParallelInvestigatorPicker.tsx:33
msgid "Parallel front · Original back"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/ParallelInvestigatorPicker.tsx:34
msgid "Original front · Parallel back"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/ParallelInvestigatorPicker.tsx:35
msgid "Parallel front · Parallel back"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/CardCountLine.tsx:21
msgid "Card count"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/CardCountLine.tsx:28
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:556
#, javascript-format
msgid "${ normalCardCount } · ${ totalCardCount } total"
msgid_plural "${ normalCardCount } · ${ totalCardCount } total"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/CardCountLine.tsx:32
msgid "${ bondedCardCount } bound"
msgid_plural "${ bondedCardCount } bound"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/hooks.ts:32
msgid "${ unspentXpStr } unspent"
msgid_plural "${ unspentXpStr } unspent"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckMetadataComponent/ProblemLine.tsx:30
msgid "Deck is invalid"
msgstr ""

#: src/components/deck/section/DeckSectionBlock.tsx:27
msgid "Show splash cards"
msgstr ""

#: src/components/deck/section/DeckSectionBlock.tsx:27
msgid "Hide splash cards"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:419
msgid "Limited Slots"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:425
#, javascript-format
msgid "${ count } of ${ limitSlotCount }"
msgstr ""

#: src/components/deck/hooks.ts:25
#: src/components/deck/hooks.ts:29
#: src/components/deck/hooks.ts:32
#, javascript-format
msgid "${ _adjustedXp } XP"
msgstr ""

#: src/components/deck/hooks.ts:25
msgid "0 unspent"
msgstr ""

#: src/components/deck/hooks.ts:29
msgid "${ overspent } overspent"
msgstr ""

#: src/components/settings/BackupView.tsx:56
msgid "Missing system permission"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/prompts/UseSuppliesPrompt.tsx:78
msgid "Reads \"${ badThing.prompt }\""
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:28
msgid "Sign in to Dissonant Voices?"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:29
msgid ""
"Dissonant Voices is an ongoing project by Mythos Busters to narrate the "
"english scenario text for each Arkham Horror campaign."
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/StandaloneGuideView.tsx:31
msgid "Are you sure you want to delete this standalone?"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/StandaloneGuideView.tsx:45
msgid "Delete standalone"
msgstr ""

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/index.tsx:64
msgid "Standalones"
msgstr ""

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/index.tsx:74
msgid ""
"Don't see your favorite Standalone scenario here? Let me know at "
"arkhamcards@gmail.com, and I'll see about including it in a future release."
msgstr ""

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:125
msgid "New Standalone"
msgstr ""

#: src/components/campaign/NewCampaignView/index.tsx:485
msgid "Create Standalone"
msgstr ""

#: src/lib/publicApi.ts:244
#. console.log(`${await cards.count() } cards after delete`);
msgid "The Chameleon"
msgstr ""

#: src/lib/publicApi.ts:245
#. console.log(`${await cards.count() } cards after delete`);
msgid ""
"This is a custom investigator to allow for building of arbitrary decks.\n"
"[elder_sign]: +X where X is whatever you want it to be."
msgstr ""

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:40
#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:124
msgid "Asset Filters"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardAssetFilterView.tsx:103
#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:272
msgid "Sanity"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:281
msgid "Assets: All"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:284
#, javascript-format
msgid "Assets: ${ searchParts }"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:381
msgid "Asset"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:384
msgid "Act"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:385
msgid "Agenda"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:387
msgid "Enemy"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:388
msgid "Treachery"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:389
msgid "Location"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:434
msgid "Actions"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:441
msgid "Engage"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:443
msgid "Play"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:444
msgid "Draw"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:445
msgid "Move"
msgstr ""

#: src/components/filter/CardFilterView/index.tsx:447
msgid "Resource"
msgstr ""

#: src/data/scenario/CampaignStateHelper.ts:210
#. This is a deck upgrade action.
msgid "Undo deck upgrade?"
msgstr ""

#: src/components/deck/CardUpgradeDialog/index.tsx:46
msgid ""
"<b>Additional Options</b>: When you upgrade a [[Spell]], you may instead "
"pay the full experience cost on the higher level version and leave the "
"lower level version in your deck (it does not count towards your deck size "
"or the number of copies of that card in your deck)."
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckNavFooter.tsx:67
msgid "${ spentXP } of ${ _adjustedXp } XP spent"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckNavFooter.tsx:120
msgid "Upgrading"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckNavFooter.tsx:120
msgid "Editing"
msgstr ""

#: src/components/deck/dialogs.tsx:340
msgid "Uplodaing deck"
msgstr ""

#: src/components/deck/dialogs.tsx:373
msgid ""
"If you have just completed a scenario, use the 'Upgrade' button which will "
"track changes."
msgstr ""

#: src/components/deck/dialogs.tsx:376
msgid "XP earned"
msgstr ""

#: src/components/deck/dialogs.tsx:384
msgid "Adjustment:"
msgstr ""

#: src/components/deck/dialogs.tsx:408
msgid "Adjust XP"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/DeckTabooPickerButton.tsx:52
msgid "Select Taboo List"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/DeckSizeSelectPicker.tsx:41
#, javascript-format
msgid "${ size } Card"
msgid_plural "${ size } Cards"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/FactionSelectPicker.tsx:40
#, javascript-format
msgid "class_${ faction }"
msgstr ""

#: src/components/deck/controls/InvestigatorOptionsControl/ParallelInvestigatorPicker.tsx:48
msgid "Select Parallel Investigator"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:571
msgid "Upgrade experience"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:252
msgid "Upgrading deck"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:253
msgid "Editing deck"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:555
#, javascript-format
msgid "${ normalCards } card"
msgid_plural "${ normalCards } cards"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:570
msgid "Add scenario XP"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:898
msgid "Draw simulator"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:921
msgid "Upgrade with XP"
msgstr ""

#: src/components/campaign/SelectCampaignDialog/StandaloneTab.tsx:38
msgid "Unknown campaign"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:540
msgid "Deck name"
msgstr ""

#: src/lib/DeckValidation.ts:194
#, javascript-format
msgid "Not enough cards (${ drawDeckSize } / ${ size })."
msgstr ""

#: src/lib/DeckValidation.ts:201
#, javascript-format
msgid "Too many cards (${ drawDeckSize } / ${ size })."
msgstr ""

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:127
msgid "Draw Random Basic Weakness"
msgstr ""

#: src/data/scenario/CampaignStateHelper.ts:210
#. This is a deck upgrade action.
msgid "Undo deck change?"
msgstr ""

#: src/data/scenario/CampaignStateHelper.ts:213
#. This is a deck upgrade action.
msgid ""
"Looks like you are trying to undo a deck save.\n"
"\n"
"The app will NOT be able to undo these changes, so if you proceed again the "
"changes might be applied twice. You should view the deck and manually undo "
"the edits before reapplying the changes."
msgstr ""

#: src/data/scenario/CampaignStateHelper.ts:216
#. This is a deck upgrade action.
msgid "Undo anyway"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/SaveDeckRow.tsx:153
#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:113
msgid "Save deck changes"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/InputStepComponent/SaveDecksInput/index.tsx:51
msgid "It looks like one or more deck changes are unsaved."
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:173
#, javascript-format
msgid "${ handle }'s Friends"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:84
#: src/components/settings/FriendsView.tsx:173
#: src/components/settings/FriendsView.tsx:252
msgid "Friends"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:226
#: src/components/settings/FriendsView.tsx:281
#, javascript-format
msgid "Search for ${ searchTerm }"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:236
msgid "Friend Requeusts"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:244
msgid "Pending Friend Requeusts"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:262
msgid "Search for friends to add"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:268
msgid "Search Results"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:276
#, javascript-format
msgid "No results found for search '${ searchResults.term }'."
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:277
msgid "Clear search"
msgstr ""

#: src/components/settings/FriendsView.tsx:334
msgid "Search friends"
msgstr ""

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:51
#, javascript-format
msgid "${ cycleCount } Cycle"
msgid_plural "${ cycleCount } Cycles"
msgstr[0] ""

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:52
msgid "${ standalonePackCount } Pack"
msgid_plural "${ standalonePackCount } Packs"
msgstr[0] ""

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:148
msgid "Encounter Spoilers"
msgstr ""

#: src/components/settings/SettingsView.tsx:193
msgid "Support"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:25
msgid "Account Name"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:28
msgid "Choose a handle for your account"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:41
msgid "Your Friends"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:65
msgid ""
"This app works just fine without an account.\n"
"But signing in will allow you to sync campaigns between devices, with more "
"features planned for the future."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:69
#, javascript-format
msgid "${ pendingFriendCount } pending request"
msgid_plural "${ pendingFriendCount } pending requests"
msgstr[0] ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:70
msgid "${ friendCount } friend"
msgid_plural "${ friendCount } friends"
msgstr[0] ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:76
msgid "Account name"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/ArkhamCardsAccountDetails.tsx:77
msgid "Choose a handle"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/index.tsx:19
msgid "Other Accounts"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/index.tsx:19
#: src/components/settings/AccountSection/index.tsx:21
msgid "ArkhamDB Account"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/index.tsx:21
msgid "Accounts"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/index.tsx:27
msgid "Arkham Cards Account"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:102
msgid "Looks like there is already an account registered with this email address."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:108
msgid "That doesn't look like a valid email address"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:113
msgid "That password seems to be too weak."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:118
msgid "Your account has been disabled."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:122
msgid "There doesn't appear to be an account with that email address."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:128
msgid "Invalid password."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:135
msgid "Unknown error"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:229
msgid "Email address"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:244
msgid "Password"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:266
msgid "Would you like to create a new account instead?"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:277
msgid "Are you trying to sign in to an existing account?"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:288
#, javascript-format
msgid ""
"A password reset email has been sent to '${ emailAddress }'.\n"
"\n"
"Please follow the instructions and then return to the app to continue."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:294
msgid "Would you like to reset your password via email?"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:308
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:393
msgid "Sign up"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:308
#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:393
msgid "Sign in"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:345
msgid ""
"Using an Arkham Cards account will allow you to backup and sync your "
"campaign data between devices.\n"
"More features are in the works."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:349
msgid "Sign in to your account"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:352
msgid "Create a new account"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:363
msgid "Sign up with email"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:363
msgid "Sign in with email"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:409
msgid "Sign out"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamCardsLoginButton.tsx:409
msgid "Sign in to app"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:44
msgid "Problem reading from ArkhamDB"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:45
msgid ""
"If you are having trouble with your account you should try to reconnect.\n"
"\n"
"If the problem persists, you may sign out but campaigns will have ArkhamDB "
"decks disconnected."
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:55
msgid "Authorization issues"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:55
msgid "Reconnect"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:58
msgid "Logged in"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:58
msgid "Synchronize decks"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:59
#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:42
msgid "Log out"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:59
#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:42
msgid "Log in"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/ArkhamDbLoginButton.tsx:66
msgid "ArkhamDB"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:39
msgid "Narration enabled"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:39
msgid "Audio narration"
msgstr ""

#: src/components/settings/AccountSection/auth/DissonantVoicesLoginButton.tsx:40
msgid "Dissonant Voices"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:533
#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:742
msgid "Notes"
msgstr ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/index.tsx:743
msgid "Free-form text records"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/CampaignLogComponent/index.tsx:178
msgid "Achievements"
msgstr ""

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:26
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid "${ investigator.name } is driven <b>insane</b>."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 <b>미칩니다</b>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:31
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid "${ investigator.name } is <b>killed</b>."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 <b>사망합니다</b>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:36
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid ""
"${ investigator.name } suffers 1 physical or mental trauma <i>(their "
"choice)</i>."
msgstr ""
"${ investigator.name } 조사자는 육체적 트라우마 1 또는 정신적 트라우마 1을 받습니다 <i>(본인이 "
"선택합니다)</i>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:42
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid ""
"${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental and ${ "
"effect.physical } physical trauma."
msgid_plural ""
"${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental and ${ "
"effect.physical } physical trauma."
msgstr[0] ""
"${ investigator.name } 조사자는 정신적 트라우마를 ${ effect.mental } 육체적 트라우마를 ${ "
"effect.physical } 받습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:57
msgctxt "masculine"
msgid "${ investigator.name } heals ${ mental } mental trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } heals ${ mental } mental trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 정신적 트라우마를 ${ mental } 회복합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:69
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid "${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 정신적 트라우마를 ${ effect.mental } 받습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:84
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid "${ investigator.name } heals ${ physical } physical trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } heals ${ physical } physical trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 신체적 트라우마를 ${ physical } 회복합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:95
msgctxt "masculine"
msgid "${ investigator.name } suffers ${ effect.physical } physical trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } suffers ${ effect.physical } physical trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 신체적 트라우마를 ${ effect.physical } 받습니다."

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:309
msgctxt "masculine"
msgid "Alive"
msgstr "생존"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:314
msgctxt "masculine"
msgid "Resigned"
msgstr "탈출"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:319
msgctxt "masculine"
msgid "Defeated: physical trauma"
msgstr "쓰러짐: 육체적 트라우마"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:324
msgctxt "masculine"
msgid "Defeated: mental trauma"
msgstr "쓰러짐: 정신적 트라우마"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:329
msgctxt "masculine"
msgid "Defeated: no trauma"
msgstr "쓰러짐: 트라우마 없음"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogConditionComponent/CampaignLogCardConditionComponent.tsx:36
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid ""
"If <i>${ card.name }</i> is not listed under Check ‘${ entry.section }’ in "
"your Campaign Log."
msgstr "당신의 캠페인 기록지의 ‘${ entry.section }’ 항목에 <i>${ card.name }</i> 항목이 없으면."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogConditionComponent/CampaignLogCardConditionComponent.tsx:39
#, javascript-format
msgctxt "masculine"
msgid ""
"If <i>${ card.name }</i> is listed under Check ‘${ entry.section }’ in your "
"Campaign Log."
msgstr ""
"당신의 캠페인 기록지의 ‘${ entry.section }’ 항목에 <i>${ card.name }</i> 항목이 있으면, 다음 지시를 "
"수행합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:27
msgctxt "feminine"
msgid "${ investigator.name } is driven <b>insane</b>."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 <b>미칩니다</b>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:32
msgctxt "feminine"
msgid "${ investigator.name } is <b>killed</b>."
msgstr "${ investigator.name } 조사자는 <b>사망합니다</b>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:37
msgctxt "feminine"
msgid ""
"${ investigator.name } suffers 1 physical or mental trauma <i>(their "
"choice)</i>."
msgstr ""
"${ investigator.name } 조사자는 육체적 트라우마 1 또는 정신적 트라우마 1을 받습니다 <i>(본인이 "
"선택합니다)</i>."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:47
#, javascript-format
msgctxt "feminine"
msgid ""
"${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental and ${ "
"effect.physical } physical trauma."
msgid_plural ""
"${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental and ${ "
"effect.physical } physical trauma."
msgstr[0] ""
"${ investigator.name } 조사자는 정신적 트라우마를 ${ effect.mental } 육체적 트라우마를 ${ "
"effect.physical } 받습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:62
#, javascript-format
msgctxt "feminine"
msgid "${ investigator.name } heals ${ mental } mental trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } heals ${ mental } mental trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 정신적 트라우마를 ${ mental } 회복합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:74
msgctxt "feminine"
msgid "${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } suffers ${ effect.mental } mental trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 정신적 트라우마를 ${ effect.mental } 받습니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:88
#, javascript-format
msgctxt "feminine"
msgid "${ investigator.name } heals ${ physical } physical trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } heals ${ physical } physical trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 신체적 트라우마를 ${ physical } 회복합니다."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/TraumaEffectComponent.tsx:100
#, javascript-format
msgctxt "feminine"
msgid "${ investigator.name } suffers ${ effect.physical } physical trauma."
msgid_plural "${ investigator.name } suffers ${ effect.physical } physical trauma."
msgstr[0] "${ investigator.name } 조사자는 신체적 트라우마를 ${ effect.physical } 받습니다."

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:309
msgctxt "feminine"
msgid "Alive"
msgstr "생존"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:314
msgctxt "feminine"
msgid "Resigned"
msgstr "탈출"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:319
msgctxt "feminine"
msgid "Defeated: physical trauma"
msgstr "쓰러짐: 육체적 트라우마"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:324
msgctxt "feminine"
msgid "Defeated: mental trauma"
msgstr "쓰러짐: 정신적 트라우마"

#: src/data/scenario/fixedSteps.ts:329
msgctxt "feminine"
msgid "Defeated: no trauma"
msgstr "쓰러짐: 트라우마 없음"

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogConditionComponent/CampaignLogCardConditionComponent.tsx:37
msgctxt "feminine"
msgid ""
"If <i>${ card.name }</i> is not listed under Check ‘${ entry.section }’ in "
"your Campaign Log."
msgstr "당신의 캠페인 기록지의 ‘${ entry.section }’ 항목에 <i>${ card.name }</i> 항목이 없으면."

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/BranchStepComponent/CampaignLogConditionComponent/CampaignLogCardConditionComponent.tsx:40
#, javascript-format
msgctxt "feminine"
msgid ""
"If <i>${ card.name }</i> is listed under Check ‘${ entry.section }’ in your "
"Campaign Log."
msgstr ""
"당신의 캠페인 기록지의 ‘${ entry.section }’ 항목에 <i>${ card.name }</i> 항목이 있으면, 다음 지시를 "
"수행합니다."

#: src/components/deck/DrawSimulatorView.tsx:197
msgctxt "Draw Cards"
msgid "All"
msgstr "전부"

#: src/components/core/TabooSetPicker.tsx:52
#: src/components/deck/controls/DeckTabooPickerButton.tsx:34
#: src/components/deck/controls/DeckTabooPickerButton.tsx:74
msgctxt "Taboo List"
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:89
msgctxt "header"
msgid "Asset"
msgid_plural "Assets"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:90
msgctxt "header"
msgid "Event"
msgid_plural "Events"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:91
msgctxt "header"
msgid "Skill"
msgid_plural "Skills"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:92
msgctxt "header"
msgid "Treachery"
msgid_plural "Treacheries"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:93
msgctxt "header"
msgid "Enemy"
msgid_plural "Enemies"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:94
msgctxt "header"
msgid "Location"
msgid_plural "Locations"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:95
msgctxt "header"
msgid "Story"
msgid_plural "Stories"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:96
msgctxt "header"
msgid "Act"
msgid_plural "Acts"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:97
msgctxt "header"
msgid "Agenda"
msgid_plural "Agendas"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:98
msgctxt "header"
msgid "Investigator"
msgid_plural "Investigators"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/deck/DeckDetailView/DeckViewTab.tsx:99
msgctxt "header"
msgid "Scenario"
msgid_plural "Scenarios"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: src/components/campaignguide/ScenarioStepComponent/EffectsStepComponent/AddWeaknessEffectComponent/SelectWeaknessTraitsComponent.tsx:69
msgctxt "Weakness Card"
msgid "All"
msgstr "모두"